@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdakit: <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Published"@en .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008>
    a skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Deprecated"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/>
    dc:title "RDA Manifestation properties"@en ;
    skos:note "Properties derived from RDA elements and relationship designators with the domain of RDA Manifestation."@en ;
    foaf:homepage <http://www.rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30001>
    rdakit:instructionNumber "03/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A categorization reflecting the format of the storage medium and housing of a carrier in combination with the type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en, "Catégorisation reflétant le format du support de stockage et du contenant d’un support matériel combiné avec le type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "carrier type"@en, "type de support matériel"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60048> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/carrierType.en> ;
    reg:name "carrierType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour type de support matériel"@fr, "has carrier type"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une catégorisation reflétant le format du support de stockage et du contenant d’un support matériel combiné avec le type de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a categorization reflecting the format of the storage medium and housing of a carrier in combination with the type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30002>
    rdakit:instructionNumber "03/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A categorization reflecting the general type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en, "Catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "media type"@en, "type de média"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60050> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/mediaType.en> ;
    reg:name "mediaType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour type de média"@fr, "has media type"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une catégorisation indiquant le type général de dispositif de médiation requis pour visionner, faire fonctionner, faire défiler, etc. le contenu d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a categorization reflecting the general type of intermediation device required to view, play, run, etc., the content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30003>
    rdakit:instructionNumber "2.13" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A categorization reflecting whether a resource is issued in one or more parts, the way it is updated, and whether its termination is predetermined or not."@en, "Catégorisation permettant de signaler si une ressource est publiée en une ou plusieurs parties, son mode de mise à jour et sa complétude visée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mode de parution"@fr, "mode of issuance"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60051> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/modeOfIssuance.en> ;
    reg:name "modeOfIssuance"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mode de parution"@fr, "has mode of issuance"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une catégorisation permettant de signaler si une ressource est publiée en une ou plusieurs parties, son mode de mise à jour et sa complétude visée."@fr, "Relates a manifestation to a categorization reflecting whether a resource is issued in one or more parts, the way it is updated, and whether its termination is predetermined or not."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30004>
    rdakit:instructionNumber "2.15" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A character string associated with a manifestation that serves to differentiate that manifestation from other manifestations."@en, "Chaîne de caractères associée à une manifestation qui sert à distinguer cette manifestation d’autres manifestations."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "identifiant de la manifestation"@fr, "identifier for the manifestation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30065>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30066> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60052> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/identifierForTheManifestation.en> ;
    reg:name "identifierForTheManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour identifiant de la manifestation"@fr, "has identifier for the manifestation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une chaîne de caractères associée à une manifestation qui sert à distinguer cette manifestation d’autres manifestations."@fr, "Relates a manifestation to a character string associated with a manifestation that serves to differentiate that manifestation from other manifestations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30005>
    rdakit:instructionNumber "2.16" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A citation for a resource in the form preferred by a creator, publisher, custodian, indexing or abstracting service, etc."@en, "Citation d’une ressource sous la forme privilégiée par un créateur, un éditeur, un dépositaire, un service d’indexation ou d’analyse, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "citation privilégiée"@fr, "preferred citation"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60057> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/preferredCitation.en> ;
    reg:name "preferredCitation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour citation privilégiée"@fr, "has preferred citation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une citation d’une ressource sous la forme privilégiée par un créateur, un éditeur, un dépositaire, un service d’indexation ou d’analyse, etc."@fr, "Relates a manifestation to a citation for a resource in the form preferred by a creator, publisher, custodian, indexing or abstracting service, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30006>
    rdakit:instructionNumber "3.19.6" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A code identifying the region of the world for which a videodisc has been encoded and preventing the disc from being played on a player sold in a different region."@en, "Code identifiant la région du monde pour laquelle un vidéodisque a été encodé et empêchant le disque d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "code de région"@fr, "regional encoding"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60059> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/regionalEncoding.en> ;
    reg:name "regionalEncoding"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour code de région"@fr, "has regional encoding"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un code identifiant la région du monde pour laquelle un vidéodisque a été encodé et empêchant le disque d’être lu sur un lecteur vendu dans une région différente."@fr, "Relates a manifestation to a code identifying the region of the world for which a videodisc has been encoded and preventing the disc from being played on a player sold in a different region."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30007>
    rdakit:instructionNumber "02/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date associated with a claim of protection under copyright or a similar regime."@en, "Date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "copyright date"@en, "date de copyright"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60069> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/copyrightDate.en> ;
    reg:name "copyrightDate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour date de copyright"@fr, "has copyright date"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une date associée à une revendication de protection en vertu du copyright ou d’un régime similaire."@fr, "Relates a manifestation to a date associated with a claim of protection under copyright or a similar regime."@en ;
    skos:scopeNote "Copyright dates include phonogram dates (i.e., dates associated with claims of protection for audio recordings)."@en, "Les dates de copyright comprennent les dates de phonogramme (c’est-à-dire les dates associées à des revendications de protection pour les enregistrements sonores, aussi appelées dates de protection)."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30008>
    rdakit:instructionNumber "02/09/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date associated with the distribution of a resource in a published form."@en, "Date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "date de diffusion ou de distribution"@fr, "date of distribution"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60070> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dateOfDistribution.en> ;
    reg:name "dateOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour date de diffusion ou de distribution"@fr, "has date of distribution"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une date associée à la diffusion ou à la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a date associated with the distribution of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30009>
    rdakit:instructionNumber "02/07/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of a resource in an unpublished form."@en, "Date associée à la scription, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "date de production"@fr, "date of production"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60071> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dateOfProduction.en> ;
    reg:name "dateOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour date de production"@fr, "has date of production"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une date associée à la scription, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Relates a manifestation to a date associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of a resource in an unpublished form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30010>
    rdakit:instructionNumber "02/10/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a resource in a published form."@en, "Date associée à l’impression, à la reproduction, au moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "date de fabrication"@fr, "date of manufacture"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60072> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dateOfManufacture.en> ;
    reg:name "dateOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour date de fabrication"@fr, "has date of manufacture"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une date associée à l’impression, à la reproduction, au moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a date associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30011>
    rdakit:instructionNumber "02/08/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A date associated with the publication, release, or issuing of a resource."@en, "Date associée à la publication, la mise à disposition ou l’édition d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "date de publication"@fr, "date of publication"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60073> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dateOfPublication.en> ;
    reg:name "dateOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour date de publication"@fr, "has date of publication"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une date associée à la publication, la mise à disposition ou l’édition d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a date associated with the publication, release, or issuing of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30012>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2007" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A designation of a named revision of an edition in a language and/or script that differs from that recorded in the designation of a named revision of an edition element."@en, "Indication d’une révision nommée d’une édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Indication d’une révision nommée d’une édition."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "indication parallèle d’une révision nommée d’une édition"@fr, "parallel designation of a named revision of an edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60077> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelDesignationOfANamedRevisionOfAnEdition.en> ;
    reg:name "parallelDesignationOfANamedRevisionOfAnEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication parallèle d’une révision nommée d’une édition"@fr, "has parallel designation of a named revision of an edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une indication d’une révision nommée d’une édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Indication d’une révision nommée d’une édition."@fr, "Relates a manifestation to a designation of a named revision of an edition in a language and/or script that differs from that recorded in the designation of a named revision of an edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30013>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A designation of edition in a language and/or script that differs from that recorded in the designation of edition element."@en, "Indication d’édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Indication de l’édition"@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "indication parallèle de l’édition"@fr, "parallel designation of edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60078> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelDesignationOfEdition.en> ;
    reg:name "parallelDesignationOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication parallèle de l’édition"@fr, "has parallel designation of edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une indication d’édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Indication de l’édition"@fr, "Relates a manifestation to a designation of edition in a language and/or script that differs from that recorded in the designation of edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30014>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2009" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A designation of the sequencing of a part or parts within a series."@en, "Indication d’ordre séquentiel d’une ou de plusieurs parties à l’intérieur d’une collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "numbering within series"@en, "numérotation au sein de la collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60081> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/numberingWithinSeries.en> ;
    reg:name "numberingWithinSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour numérotation au sein de la collection"@fr, "has numbering within series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une indication d’ordre séquentiel d’une ou de plusieurs parties à l’intérieur d’une collection."@fr, "Relates a manifestation to a designation of the sequencing of a part or parts within a series."@en ;
    skos:scopeNote "La numérotation au sein d’une collection peut comprendre un chiffre, une lettre, tout autre caractère ou la combinaison de ces éléments, accompagnés ou non d’une appellation (volume, numéro, etc.) et/ou d’une indication chronologique."@fr, "Numbering within series may include a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption (volume, number, etc.) and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30015>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2017" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A designation of the sequencing of a part or parts within a subseries."@en, "Indication d’ordre séquentiel d’une ou de plusieurs parties à l’intérieur d’une sous-collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "numbering within subseries"@en, "numérotation au sein de la sous-collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60082> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/numberingWithinSubseries.en> ;
    reg:name "numberingWithinSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour numérotation au sein de la sous-collection"@fr, "has numbering within subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une indication d’ordre séquentiel d’une ou de plusieurs parties à l’intérieur d’une sous-collection."@fr, "Relates a manifestation to a designation of the sequencing of a part or parts within a subseries."@en ;
    skos:scopeNote "La numérotation au sein de la sous-collection peut comprendre un chiffre, une lettre, tout autre caractère ou la combinaison de ces éléments, accompagnés ou non d’une appellation (volume, numéro, etc.) et/ou d’une indication chronologique."@fr, "Numbering within subseries may include a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption (volume, number, etc.) and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30016>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation in a digital format that is the result of the transfer of a manifestation in an analog format."@en, "Manifestation en format numérique qui est le résultat du transfert d’une manifestation sur support analogique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "electronic reproduction (manifestation)"@en, "reproduction électronique (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60083> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/electronicReproductionManifestation.en> ;
    reg:name "electronicReproductionManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour reproduction électronique (manifestation)"@fr, "has electronic reproduction (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30136> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation en format numérique qui est le résultat du transfert d’une manifestation sur support analogique."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation in a digital format that is the result of the transfer of a manifestation in an analog format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30017>
    rdakit:instructionNumber "2.9.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A distributor's name in a language and/or script that differs from that recorded in the distributor's name element."@en, "Nom de diffuseur ou de distributeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de diffuseur ou de distributeur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr, "parallel distributor's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60087> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelDistributorsName.en> ;
    reg:name "parallelDistributorsName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du diffuseur ou du distributeur"@fr, "has parallel distributor’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un nom de diffuseur ou de distributeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de diffuseur ou de distributeur."@fr, "Relates a manifestation to a distributor's name in a language and/or script that differs from that recorded in the distributor's name element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30018>
    rdakit:instructionNumber "3.19.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A general type of data content encoded in a computer file."@en, "Type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "file type"@en, "type de fichier"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60093> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/fileType.en> ;
    reg:name "fileType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour type de fichier"@fr, "has file type"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un type général de contenu des données encodées dans un fichier informatique."@fr, "Relates a manifestation to a general type of data content encoded in a computer file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30019>
    rdakit:toolkitDefinition "A larger manifestation of which a part is a discrete component that exactly reproduces another manifestation embodying the same expression of a work."@en, "Manifestation plus vaste dont une partie est une composante distincte qui reproduit exactement une autre manifestation matérialisant la même expression d’une œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fac-similé contenu dans (manifestation)"@fr, "facsimile contained in"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60100> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/facsimileContainedIn.en> ;
    reg:name "facsimileContainedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le fac-similé contenu dans (manifestation)"@fr, "is facsimile contained in"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30046> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation plus vaste dont une partie est une composante distincte qui reproduit exactement une autre manifestation matérialisant la même expression d’une œuvre."@fr, "Relates a manifestation to a larger manifestation of which a part is a discrete component that exactly reproduces another manifestation embodying the same expression of a work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020>
    rdakit:toolkitDefinition "A larger manifestation of which the manifestation is a discrete component."@en, "Manifestation plus vaste dont la manifestation est une composante distincte."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "contained in (manifestation)"@en, "contenu dans (manifestation)"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30019>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30025>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30101> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60101> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/containedInManifestation.en> ;
    reg:name "containedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est contenu dans (manifestation)"@fr, "is contained in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30213> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation plus vaste dont la manifestation est une composante distincte."@fr, "Relates a manifestation to a larger manifestation of which the manifestation is a discrete component."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30021>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that consists of an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en, "Manifestation qui consiste en une reproduction exacte sur un support de qualité conservation, tel qu’un papier permanent sans acide ou un papier d’archivage."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fac-similé de conservation"@fr, "preservation facsimile (manifestation)"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60179> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/preservationFacsimileManifestation.en> ;
    reg:name "preservationFacsimileManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour fac-similé de conservation"@fr, "has preservation facsimile (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30031> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30045> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui consiste en une reproduction exacte sur un support de qualité conservation, tel qu’un papier permanent sans acide ou un papier d’archivage."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that consists of an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30022>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation consisting of separately issued material that is not an integral part of the larger manifestation into which it has been inserted."@en, "Manifestation consistant en un document publié séparément qui ne fait pas partie intégrante de la manifestation plus vaste dans laquelle il a été encarté."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "encart"@fr, "insert"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60183> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/insert.en> ;
    reg:name "insert"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est l’encart"@fr, "is insert"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30025> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation consistant en un document publié séparément qui ne fait pas partie intégrante de la manifestation plus vaste dans laquelle il a été encarté."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation consisting of separately issued material that is not an integral part of the larger manifestation into which it has been inserted."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30023>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that embodies the same expression of a work."@en, "Manifestation qui matérialise la même expression d’une œuvre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "equivalent (manifestation)"@en, "équivalent (manifestation)"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30026>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30028>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60191> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/equivalentManifestation.en> ;
    reg:name "equivalentManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est l’équivalent (manifestation)"@fr, "has equivalent (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30212> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui matérialise la même expression d’une œuvre."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that embodies the same expression of a work."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30025>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation into which material has been inserted that is not an integral part of the publication."@en, "Manifestation dans laquelle un document qui ne fait pas partie intégrante de la publication a été encarté."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "encarté dans"@fr, "inserted in"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60194> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/insertedIn.en> ;
    reg:name "insertedIn"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est encarté dans"@fr, "is inserted in"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30022> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation dans laquelle un document qui ne fait pas partie intégrante de la publication a été encarté."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation into which material has been inserted that is not an integral part of the publication."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30026>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that embodies the same expression of a work in a different format."@en, "Manifestation matérialisant la même expression d’une œuvre sur un support différent."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "also issued as"@en, "publié également comme"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60195> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/alsoIssuedAs.en> ;
    reg:name "alsoIssuedAs"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est publié également comme"@fr, "is also issued as"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30026> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation matérialisant la même expression d’une œuvre sur un support différent."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that embodies the same expression of a work in a different format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30027>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation issued with another manifestation, without any relationship to its content."@en, "Manifestation publiée avec une autre manifestation, sans aucune relation avec son contenu."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "accompagné de (manifestation)"@fr, "accompanied by (manifestation)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60196> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/accompaniedByManifestation.en> ;
    reg:name "accompaniedByManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est accompagné de (manifestation)"@fr, "is accompanied by (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30210> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30027> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation publiée avec une autre manifestation, sans aucune relation avec son contenu."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation issued with another manifestation, without any relationship to its content."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30028>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is an exact copy of a website , used to reduce network traffic or improve the availability of the content of the original site."@en, "Manifestation qui est une copie exacte d’un site Web, utilisée pour réduire le trafic sur le réseau ou augmenter la disponibilité du contenu du site d’origine."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mirror site"@en, "site miroir"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60197> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/mirrorSite.en> ;
    reg:name "mirrorSite"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le site miroir"@fr, "is mirror site"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30028> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est une copie exacte d’un site Web, utilisée pour réduire le trafic sur le réseau ou augmenter la disponibilité du contenu du site d’origine."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is an exact copy of a website , used to reduce network traffic or improve the availability of the content of the original site."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30029>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation in a digital format that results from the transfer of a manifestation in another digital format."@en, "Manifestation en format numérique qui résulte du transfert d’une manifestation dans un format numérique différent."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "digital transfer (manifestation)"@en, "transfert numérique (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60200> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/digitalTransferManifestation.en> ;
    reg:name "digitalTransferManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour transfert numérique (manifestation)"@fr, "has digital transfer (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30040> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation en format numérique qui résulte du transfert d’une manifestation dans un format numérique différent."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation in a digital format that results from the transfer of a manifestation in another digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30030>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that consists of a single issue or a supplementary section of a serial or newspaper devoted to a special subject."@en, "Manifestation qui consiste en un numéro isolé ou un supplément d’une publication en série ou d’un journal consacré à un sujet spécifique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "numéro spécial"@fr, "special issue"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60207> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/specialIssue.en> ;
    reg:name "specialIssue"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le numéro spécial"@fr, "is special issue"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30101> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui consiste en un numéro isolé ou un supplément d’une publication en série ou d’un journal consacré à un sujet spécifique."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that consists of a single issue or a supplementary section of a serial or newspaper devoted to a special subject."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30031>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that exactly reproduces another manifestation."@en, "Manifestation qui reproduit exactement une autre manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fac-similé (manifestation)"@fr, "facsimile (manifestation)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30021> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60217> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/facsimileManifestation.en> ;
    reg:name "facsimileManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour fac-similé (manifestation)"@fr, "has facsimile (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30047> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui reproduit exactement une autre manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that exactly reproduces another manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30032>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is a discrete component of a larger manifestation."@en, "Manifestation qui est une composante distincte d’une manifestation plus vaste."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "container of (manifestation)"@en, "conteneur de (manifestation)"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30022>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30030>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30046> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60249> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/containerOfManifestation.en> ;
    reg:name "containerOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le conteneur de (manifestation)"@fr, "is container of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30213> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est une composante distincte d’une manifestation plus vaste."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is a discrete component of a larger manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30034>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is issued on the same carrier as the manifestation being described."@en, "Manifestation qui est publiée sur le même support matériel que la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "issued with"@en, "publié avec"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30036>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30037> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60256> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/issuedWith.en> ;
    reg:name "issuedWith"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est publié avec"@fr, "is issued with"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30027> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est publiée sur le même support matériel que la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is issued on the same carrier as the manifestation being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30036>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is issued on the same disc with the manifestation being described."@en, "Manifestation qui est publiée sur le même disque que la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "on disc with (manifestation)"@en, "sur le disque avec (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60257> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/onDiscWithManifestation.en> ;
    reg:name "onDiscWithManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est sur le disque avec (manifestation)"@fr, "is on disc with (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30036> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est publiée sur le même disque que la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is issued on the same disc with the manifestation being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30037>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is issued on the same microform with the manifestation being described."@en, "Manifestation qui est publiée sur la même microforme que la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "filmed with (manifestation)"@en, "filmé avec (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60258> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/filmedWithManifestation.en> ;
    reg:name "filmedWithManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est filmé avec (manifestation)"@fr, "is filmed with (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30035> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30037> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est publiée sur la même microforme que la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is issued on the same microform with the manifestation being described."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30038>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is a reissue of another printed manifestation."@en, "Manifestation qui est une réédition d’une autre manifestation imprimée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "reprinted as (manifestation)"@en, "réimprimé comme (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60271> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reprintedAsManifestation.en> ;
    reg:name "reprintedAsManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est réimprimé comme (manifestation)"@fr, "is reprinted as (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30093> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est une réédition d’une autre manifestation imprimée."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is a reissue of another printed manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that reproduces another manifestation."@en, "Manifestation qui reproduit une autre manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "reproduced as (manifestation)"@en, "reproduit comme (manifestation)"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30016>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30029>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30031>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30038> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60272> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reproducedAsManifestation.en> ;
    reg:name "reproducedAsManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est reproduit comme (manifestation)"@fr, "is reproduced as (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui reproduit une autre manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that reproduces another manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30040>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation in a digital format that is transferred to another digital format."@en, "Manifestation en format numérique qui a été transférée dans un format numérique différent."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "digital transfer of (manifestation)"@en, "transfert numérique de (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60287> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/digitalTransferOfManifestation.en> ;
    reg:name "digitalTransferOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le transfert numérique de (manifestation)"@fr, "is digital transfer of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30029> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation en format numérique qui a été transférée dans un format numérique différent."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation in a digital format that is transferred to another digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30041>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30042>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is used as the basis for a reproduction."@en, "Manifestation servant de base à une reproduction."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "reproduction de (manifestation)"@fr, "reproduction of (manifestation)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30040>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30047>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30093>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30136> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60297> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reproductionOfManifestation.en> ;
    reg:name "reproductionOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est la reproduction de (manifestation)"@fr, "is reproduction of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30039> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation servant de base à une reproduction."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is used as the basis for a reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30044>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30045>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is used as the basis for an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en, "Manifestation servant de base à une reproduction exacte sur un support de qualité conservation, tel qu’un papier permanent sans acide ou un papier d’archivage."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fac-similé de conservation de (manifestation)"@fr, "preservation facsimile of (manifestation)"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60299> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/preservationFacsimileOfManifestation.en> ;
    reg:name "preservationFacsimileOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le fac-similé de conservation de (manifestation)"@fr, "is preservation facsimile of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30047> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30021> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation servant de base à une reproduction exacte sur un support de qualité conservation, tel qu’un papier permanent sans acide ou un papier d’archivage."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is used as the basis for an exact reproduction on preservation-quality media, such as acid-free permanent or archival paper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30046>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation used as the basis for an exact reproduction that is a discrete component of a larger manifestation."@en, "Manifestation servant de base à une reproduction exacte qui est une composante distincte d’une manifestation plus vaste."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "conteneur fac-similé de (manifestation)"@fr, "facsimile container of"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60300> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/facsimileContainerOf.en> ;
    reg:name "facsimileContainerOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le conteneur fac-similé de (manifestation)"@fr, "is facsimile container of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30019> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation servant de base à une reproduction exacte qui est une composante distincte d’une manifestation plus vaste."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation used as the basis for an exact reproduction that is a discrete component of a larger manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30047>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is used as the basis for an exact reproduction."@en, "Manifestation servant de base à une reproduction exacte."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fac-similé de (manifestation)"@fr, "facsimile of (manifestation)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30045> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60301> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/facsimileOfManifestation.en> ;
    reg:name "facsimileOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le fac-similé de (manifestation)"@fr, "is facsimile of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30031> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation servant de base à une reproduction exacte."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is used as the basis for an exact reproduction."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048>
    rdakit:instructionNumber "27/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation, represented by an identifier or a description, that is related to the manifestation being described (e.g., a manifestation in a different format)."@en, "Manifestation associée à la ressource décrite (par exemple, manifestation dans un format différent)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "manifestation en relation"@fr, "related manifestation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30210>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30212>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30213> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/relatedManifestation.en> ;
    reg:name "relatedManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour manifestation en relation"@fr, "has related manifestation"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation associée à la ressource décrite (par exemple, manifestation dans un format différent)."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation, represented by an identifier or a description, that is related to the manifestation being described (e.g., a manifestation in a different format)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30049>
    rdakit:instructionNumber "2.10.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A manufacturer's name in a language and/or script that differs from that recorded in the manufacturer's name element."@en, "Nom de fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de fabricant."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du nom du fabricant"@fr, "parallel manufacturer's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60108> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelManufacturersName.en> ;
    reg:name "parallelManufacturersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du fabricant"@fr, "has parallel manufacturer’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un nom de fabricant dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom de fabricant."@fr, "Relates a manifestation to a manufacturer's name in a language and/or script that differs from that recorded in the manufacturer's name element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30050>
    rdakit:instructionNumber "2.17.13" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note identifying the issue or part of a multipart monograph or serial, or the iteration of an integrating resource that has been used as the basis for the identification of a resource."@en, "Note identifiant la livraison d’une publication en série ou la partie d’une monographie en plusieurs parties ou bien l’itération d’une ressource intégratrice qui a servi de base pour l’identification d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on issue, part, or iteration used as the basis for identification of the resource"@en, "note relative à la livraison, la partie ou l’itération servant de base pour l’identification de la ressource"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60122> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnIssuePartOrIterationUsedAsTheBasisForIdentificationOfTheResource.en> ;
    reg:name "noteOnIssuePartOrIterationUsedAsTheBasisForIdentificationOfTheResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la livraison, la partie ou l’itération servant de base pour l’identification de la ressource"@fr, "has note on issue, part, or iteration used as the basis for identification of the resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note identifiant la livraison d’une publication en série ou la partie d’une monographie en plusieurs parties ou bien l’itération d’une ressource intégratrice qui a servi de base pour l’identification d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a note identifying the issue or part of a multipart monograph or serial, or the iteration of an integrating resource that has been used as the basis for the identification of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30051>
    rdakit:instructionNumber "3.21.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note on changes in the characteristics of the carrier that occur in subsequent issues or parts of a resource issued in successive parts or between iterations of an integrating resource."@en, "Note portant sur les changements dans les caractéristiques du support matériel survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une ressource publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on changes in carrier characteristics"@en, "note sur les changements dans les caractéristiques du support matériel"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60124> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnChangesInCarrierCharacteristics.en> ;
    reg:name "noteOnChangesInCarrierCharacteristics"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note sur les changements dans les caractéristiques du support matériel"@fr, "has note on changes in carrier characteristics"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30214> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note portant sur les changements dans les caractéristiques du support matériel survenant dans les livraisons ou parties ultérieures d’une ressource publiée en parties successives ou bien entre les différentes itérations d’une ressource intégratrice."@fr, "Relates a manifestation to a note on changes in the characteristics of the carrier that occur in subsequent issues or parts of a resource issued in successive parts or between iterations of an integrating resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30052>
    rdakit:instructionNumber "2.17.8" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing details on place of distribution, distributor, or date of distribution, or information on changes in the place of distribution, distributor, or distributor"@en, "Note fournissant des précisions sur le lieu de diffusion ou de distribution, le diffuseur ou le distributeur ou sur la date de diffusion ou de distribution ou bien de l’information sur les changements de lieu de diffusion ou de distribution, ou de diffuseur ou distributeur ou de nom de diffuseur ou distributeur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on distribution statement"@en, "note relative à la mention de diffusion ou de distribution"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60125> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnDistributionStatement.en> ;
    reg:name "noteOnDistributionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de diffusion ou de distribution"@fr, "has note on distribution statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant des précisions sur le lieu de diffusion ou de distribution, le diffuseur ou le distributeur ou sur la date de diffusion ou de distribution ou bien de l’information sur les changements de lieu de diffusion ou de distribution, ou de diffuseur ou distributeur ou de nom de diffuseur ou distributeur."@fr, "Relates a manifestation to a note providing details on place of distribution, distributor, or date of distribution, or information on changes in the place of distribution, distributor, or distributor’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30053>
    rdakit:instructionNumber "2.17.9" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing details on place of manufacture, manufacturer, or date of manufacture, or information on changes in the place of manufacture, manufacturer, or manufacturer"@en, "Note fournissant des précisions sur le lieu de fabrication, le fabricant ou la date de fabrication ou bien de l’information sur les changements de lieu de fabrication, de fabricant ou de nom de fabricant."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on manufacture statement"@en, "note relative à la mention de fabrication"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60126> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnManufactureStatement.en> ;
    reg:name "noteOnManufactureStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de fabrication"@fr, "has note on manufacture statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant des précisions sur le lieu de fabrication, le fabricant ou la date de fabrication ou bien de l’information sur les changements de lieu de fabrication, de fabricant ou de nom de fabricant."@fr, "Relates a manifestation to a note providing details on place of manufacture, manufacturer, or date of manufacture, or information on changes in the place of manufacture, manufacturer, or manufacturer’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30054>
    rdakit:instructionNumber "2.17.6" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing details on place of production, producer, or date of production, or information on changes in the place of production, producer, or producer"@en, "Note fournissant des précisions sur le lieu de production, le producteur ou la date de production ou bien de l’information sur les changements de lieu de production, de producteur ou de nom de producteur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on production statement"@en, "note relative à la mention de production"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60127> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnProductionStatement.en> ;
    reg:name "noteOnProductionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de production"@fr, "has note on production statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant des précisions sur le lieu de production, le producteur ou la date de production ou bien de l’information sur les changements de lieu de production, de producteur ou de nom de producteur."@fr, "Relates a manifestation to a note providing details on place of production, producer, or date of production, or information on changes in the place of production, producer, or producer’s name."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30055>
    rdakit:instructionNumber "2.17.7" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing details on place of publication, publisher, or date of publication, information on changes in the place of publication, publisher, or publisher"@en, "Note fournissant des précisions sur le lieu de publication, l’éditeur ou la date de publication ou bien de l’information sur les changements de lieu de publication, d’éditeur, ou de nom d’éditeur ou sur les interruptions de publication."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on publication statement"@en, "note relative à la mention de publication"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60128> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnPublicationStatement.en> ;
    reg:name "noteOnPublicationStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de publication"@fr, "has note on publication statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant des précisions sur le lieu de publication, l’éditeur ou la date de publication ou bien de l’information sur les changements de lieu de publication, d’éditeur, ou de nom d’éditeur ou sur les interruptions de publication."@fr, "Relates a manifestation to a note providing details on place of publication, publisher, or date of publication, information on changes in the place of publication, publisher, or publisher’s name, or on suspension of publication."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30056>
    rdakit:instructionNumber "2.17.12" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing details on the currency of the contents, on the frequency of release of issues or parts of a serial or the frequency of updates to an integrating resource, or on changes in frequency."@en, "Note fournissant des précisions sur la fraîcheur du contenu, la périodicité des livraisons ou des parties d’une publication en série ou bien sur la périodicité des mises à jour d’une ressource intégratrice ou sur les changements de périodicité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on frequency"@en, "note relative à la périodicité"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60129> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnFrequency.en> ;
    reg:name "noteOnFrequency"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la périodicité"@fr, "has note on frequency"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant des précisions sur la fraîcheur du contenu, la périodicité des livraisons ou des parties d’une publication en série ou bien sur la périodicité des mises à jour d’une ressource intégratrice ou sur les changements de périodicité."@fr, "Relates a manifestation to a note providing details on the currency of the contents, on the frequency of release of issues or parts of a serial or the frequency of updates to an integrating resource, or on changes in frequency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30057>
    rdakit:instructionNumber "2.17.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on a person, family, or corporate body not named in a statement of responsibility to whom responsibility for the intellectual or artistic content of the resource has been attributed, on variant forms of names appearing in the resource, on changes in statements of responsibility, or on other details relating to a statement of responsibility."@en, "Note fournissant de l’information sur une personne, une famille ou une collectivité qui n’est pas nommée dans une mention de responsabilité et à qui la responsabilité du contenu intellectuel ou artistique a été attribuée ou bien sur les variantes de forme de nom apparaissant sur la ressource, sur les changements de mentions de responsabilité ou bien sur d’autres particularités relatives aux mentions de responsabilité."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on statement of responsibility"@en, "note relative à la mention de responsabilité"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60130> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnStatementOfResponsibility.en> ;
    reg:name "noteOnStatementOfResponsibility"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de responsabilité"@fr, "has note on statement of responsibility"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur une personne, une famille ou une collectivité qui n’est pas nommée dans une mention de responsabilité et à qui la responsabilité du contenu intellectuel ou artistique a été attribuée ou bien sur les variantes de forme de nom apparaissant sur la ressource, sur les changements de mentions de responsabilité ou bien sur d’autres particularités relatives aux mentions de responsabilité."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on a person, family, or corporate body not named in a statement of responsibility to whom responsibility for the intellectual or artistic content of the resource has been attributed, on variant forms of names appearing in the resource, on changes in statements of responsibility, or on other details relating to a statement of responsibility."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30058>
    rdakit:instructionNumber "2.17.11" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on complex series statements, incorrect numbering within series, or changes in series statements."@en, "Note fournissant de l’information sur des mentions de collection complexes, une numérotation erronée à l’intérieur de la collection, ou des changements dans les mentions de collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on series statement"@en, "note relative à la mention de collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60131> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnSeriesStatement.en> ;
    reg:name "noteOnSeriesStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention de collection"@fr, "has note on series statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur des mentions de collection complexes, une numérotation erronée à l’intérieur de la collection, ou des changements dans les mentions de collection."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on complex series statements, incorrect numbering within series, or changes in series statements."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30059>
    rdakit:instructionNumber "2.17.10" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on copyright dates not recorded as part of the copyright date element."@en, "Note fournissant un complément d’information sur les dates de copyright s’appliquant à divers aspects de la ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on copyright date"@en, "note relative à la date de copyright"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60132> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnCopyrightDate.en> ;
    reg:name "noteOnCopyrightDate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la date de copyright"@fr, "has note on copyright date"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant un complément d’information sur les dates de copyright s’appliquant à divers aspects de la ressource."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on copyright dates not recorded as part of the copyright date element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30060>
    rdakit:instructionNumber "3.21.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on the dimensions of a manifestation that is not recorded as part of the dimensions element."@en, "Note fournissant de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans l’élément Dimensions."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on dimensions of manifestation"@en, "note sur les dimensions de la manifestation"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60133> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnDimensionsOfManifestation.en> ;
    reg:name "noteOnDimensionsOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note sur les dimensions de la manifestation"@fr, "has note on dimensions of manifestation"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30214> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur les dimensions d’une manifestation qui n’est pas enregistrée dans l’élément Dimensions."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on the dimensions of a manifestation that is not recorded as part of the dimensions element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30061>
    rdakit:instructionNumber "3.21.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on the extent of a manifestation that is not recorded as part of the extent element."@en, "Note fournissant de l’information sur l’importance matérielle de la manifestation qui n’est pas enregistrée dans l’élément Importance matérielle."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on extent of manifestation"@en, "note sur l’importance matérielle de la manifestation"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60134> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnExtentOfManifestation.en> ;
    reg:name "noteOnExtentOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note sur l’importance matérielle de la manifestation"@fr, "has note on extent of manifestation"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30214> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur l’importance matérielle de la manifestation qui n’est pas enregistrée dans l’élément Importance matérielle."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on the extent of a manifestation that is not recorded as part of the extent element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30062>
    rdakit:instructionNumber "2.17.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on the numbering of the first and/or last issue or part, on complex or irregular numbering (including numbering errors), or on the period covered by a volume, issue, part, etc."@en, "Note fournissant de l’information sur la numérotation de la première et/ou de la dernière livraison ou partie, sur une numérotation complexe ou irrégulière (y compris les erreurs de numérotation) ou sur la période couverte par un volume, une livraison, une partie, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on numbering of serials"@en, "note relative à la numérotation des publications en série"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60135> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnNumberingOfSerials.en> ;
    reg:name "noteOnNumberingOfSerials"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la numérotation des publications en série"@fr, "has note on numbering of serials"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur la numérotation de la première et/ou de la dernière livraison ou partie, sur une numérotation complexe ou irrégulière (y compris les erreurs de numérotation) ou sur la période couverte par un volume, une livraison, une partie, etc."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on the numbering of the first and/or last issue or part, on complex or irregular numbering (including numbering errors), or on the period covered by a volume, issue, part, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30063>
    rdakit:instructionNumber "2.17.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on the source from which a title was taken, the date the title was viewed, variations in titles, inaccuracies, deletions, etc., or other information relating to a title."@en, "Note fournissant de l’information sur la source d’où est tiré un titre, la date à laquelle le titre a été vu, les variations dans les titres, les inexactitudes, les suppressions, etc. ou toute autre information relative au titre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on title"@en, "note relative au titre"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60136> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnTitle.en> ;
    reg:name "noteOnTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative au titre"@fr, "has note on title"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur la source d’où est tiré un titre, la date à laquelle le titre a été vu, les variations dans les titres, les inexactitudes, les suppressions, etc. ou toute autre information relative au titre."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on the source from which a title was taken, the date the title was viewed, variations in titles, inaccuracies, deletions, etc., or other information relating to a title."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30064>
    rdakit:instructionNumber "2.17.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on the source of an edition statement, on edition statements relating to issues, parts, etc., on changes in edition statements, or other information relating to an edition statement."@en, "Note fournissant de l’information sur la source d’une mention d’édition, sur les mentions d’édition relatives aux livraisons, parties, etc. sur les changements dans les mentions d’édition ou bien toute autre information relative à une mention d’édition."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on edition statement"@en, "note relative à la mention d’édition"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60137> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnEditionStatement.en> ;
    reg:name "noteOnEditionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la mention d’édition"@fr, "has note on edition statement"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur la source d’une mention d’édition, sur les mentions d’édition relatives aux livraisons, parties, etc. sur les changements dans les mentions d’édition ou bien toute autre information relative à une mention d’édition."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on the source of an edition statement, on edition statements relating to issues, parts, etc., on changes in edition statements, or other information relating to an edition statement."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30065>
    rdakit:instructionNumber "2.15.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A numbering designation assigned to a resource by a music publisher, appearing normally only on the title page, the cover, and/or the first page of music."@en, "Numérotation attribuée à une ressource par un éditeur de musique et qui figure normalement uniquement sur la page de titre, la couverture et/ou la première page de musique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "numéro d’éditeur pour la musique"@fr, "publisher's number for music"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60139> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/publishersNumberForMusic.en> ;
    reg:name "publishersNumberForMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour numéro d’éditeur pour la musique"@fr, "has publisher’s number for music"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30004> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation attribuée à une ressource par un éditeur de musique et qui figure normalement uniquement sur la page de titre, la couverture et/ou la première page de musique."@fr, "Relates a manifestation to a numbering designation assigned to a resource by a music publisher, appearing normally only on the title page, the cover, and/or the first page of music."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30066>
    rdakit:instructionNumber "2.15.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A numbering designation assigned to a resource by a music publisher."@en, "Numérotation attribuée à une ressource par un éditeur de musique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "cotage pour la musique"@fr, "plate number for music"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60140> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/plateNumberForMusic.en> ;
    reg:name "plateNumberForMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour cotage pour la musique"@fr, "has plate number for music"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30004> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation attribuée à une ressource par un éditeur de musique."@fr, "Relates a manifestation to a numbering designation assigned to a resource by a music publisher."@en ;
    skos:scopeNote "La numérotation est habituellement imprimée au bas de chaque page et figure aussi parfois sur la page de titre."@fr, "The number is usually printed at the bottom of each page, and sometimes also appears on the title page."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30067>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in broadcasting a manifestation to an audience via radio, television, webcast, etc."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la diffusion d’une manifestation à un public par la radio, la télévision, la webdiffusion, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "broadcaster"@en, "diffuseur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60407> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/broadcaster.en> ;
    reg:name "broadcaster"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour diffuseur"@fr, "has broadcaster"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30083> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50168> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la diffusion d’une manifestation à un public par la radio, la télévision, la webdiffusion, etc."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in broadcasting a manifestation to an audience via radio, television, webcast, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30068>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in distributing a moving image manifestation to theatres or other distribution channels."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la distribution d’une manifestation d’images animées aux salles de cinéma ou aux autres réseaux de distribution."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "distributeur de films"@fr, "film distributor"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60408> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/filmDistributor.en> ;
    reg:name "filmDistributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour distributeur de films"@fr, "has film distributor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30080> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50169> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la distribution d’une manifestation d’images animées aux salles de cinéma ou aux autres réseaux de distribution."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in distributing a moving image manifestation to theatres or other distribution channels."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30069>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by being responsible for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en étant responsable de toute la conception graphique d’un livre, y compris la composition typographique, l’arrangement des illustrations, le choix des matériaux et le processus utilisé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "book designer"@en, "graphiste"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60409> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/bookDesigner.en> ;
    reg:name "bookDesigner"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour graphiste"@fr, "has book designer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50170> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en étant responsable de toute la conception graphique d’un livre, y compris la composition typographique, l’arrangement des illustrations, le choix des matériaux et le processus utilisé."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by being responsible for the entire graphic design of a book, including arrangement of type and illustration, choice of materials, and process used."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30070>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en gravant des lettres, des figures, etc. sur une surface telle qu’une plaque de bois ou de métal utilisée pour l’impression."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "engraver"@en, "graveur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60410> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/engraver.en> ;
    reg:name "engraver"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour graveur"@fr, "has engraver"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50171> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en gravant des lettres, des figures, etc. sur une surface telle qu’une plaque de bois ou de métal utilisée pour l’impression."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by cutting letters, figures, etc., on a surface such as a wooden or metal plate used for printing."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30071>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by embossing Braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation par l’embossage de cellules braille au moyen d’un poinçon, d’une imprimante spéciale ou d’un autre appareil."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "braille embosser"@en, "producteur braille"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60411> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/brailleEmbosser.en> ;
    reg:name "brailleEmbosser"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour producteur braille"@fr, "has braille embosser"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50172> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation par l’embossage de cellules braille au moyen d’un poinçon, d’une imprimante spéciale ou d’un autre appareil."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by embossing braille cells using a stylus, special embossing printer, or other device."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30072>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by making a relief, intaglio, or planographic printing surface."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant un élément d’impression en relief, en creux ou planographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graveur d’estampes"@fr, "printmaker"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60412> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/printmaker.en> ;
    reg:name "printmaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour graveur d’estampes"@fr, "has printmaker"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50173> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant un élément d’impression en relief, en creux ou planographique."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by making a relief, intaglio, or planographic printing surface."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30073>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en versant un liquide ou une substance fondue dans un moule et en laissant ce liquide ou cette substance se solidifier pour prendre la forme du moule."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caster"@en, "fondeur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60413> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/caster.en> ;
    reg:name "caster"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour fondeur"@fr, "has caster"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50174> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en versant un liquide ou une substance fondue dans un moule et en laissant ce liquide ou cette substance se solidifier pour prendre la forme du moule."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by pouring a liquid or molten substance into a mold and leaving it to solidify to take the shape of the mold."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30074>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing a stone or plate for lithographic printing, including a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant une pierre ou une plaque pour l’impression lithographique, y compris un artiste graphique créant un dessin directement sur la surface à partir de laquelle l’impression sera effectuée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lithographe"@fr, "lithographer"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60414> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/lithographer.en> ;
    reg:name "lithographer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour lithographe"@fr, "has lithographer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50175> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant une pierre ou une plaque pour l’impression lithographique, y compris un artiste graphique créant un dessin directement sur la surface à partir de laquelle l’impression sera effectuée."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing a stone or plate for lithographic printing, including a graphic artist creating a design directly on the surface from which printing will be done."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30075>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing plates used in the production of printed images and/or text."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant les planches utilisées dans la production d’images et/ou de textes imprimés."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "graveur de planches"@fr, "platemaker"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60415> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/platemaker.en> ;
    reg:name "platemaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour graveur de planches"@fr, "has platemaker"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50176> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en préparant les planches utilisées dans la production d’images et/ou de textes imprimés."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by preparing plates used in the production of printed images and/or text."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30076>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en soumettant à l’acide ou à une autre substance corrosive du métal, du verre ou une autre surface utilisée pour l’impression."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "aquafortiste"@fr, "etcher"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60416> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/etcher.en> ;
    reg:name "etcher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour aquafortiste"@fr, "has etcher"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50177> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation en soumettant à l’acide ou à une autre substance corrosive du métal, du verre ou une autre surface utilisée pour l’impression."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation by subjecting metal, glass, or some other surface used for printing, to acid or another corrosive substance."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30077>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation d’épreuves photographiques faites à partir d’un film de gélatine ou d’un autre colloïde ayant des surfaces acceptant ou repoussant l’encre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "collotyper"@en, "phototypeur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60417> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/collotyper.en> ;
    reg:name "collotyper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour phototypeur"@fr, "has collotyper"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50178> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation d’épreuves photographiques faites à partir d’un film de gélatine ou d’un autre colloïde ayant des surfaces acceptant ou repoussant l’encre."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation using a photomechanical process for making prints directly from a hardened film of gelatin or other colloid that has ink-receptive and ink-repellent surfaces."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30078>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation of printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc."@en, "Personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation de texte imprimé, de musique notée, etc. à partir de caractères ou de planches, telle qu’un livre, un journal, une revue, un placard, une partition, etc."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "imprimeur"@fr, "printer"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60418> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/printer.en> ;
    reg:name "printer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour imprimeur"@fr, "has printer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50179> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité prenant part à la fabrication d’une manifestation de texte imprimé, de musique notée, etc. à partir de caractères ou de planches, telle qu’un livre, un journal, une revue, un placard, une partition, etc."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body involved in manufacturing a manifestation of printed text, notated music, etc., from type or plates, such as a book, newspaper, magazine, broadside, score, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30079>
    rdakit:instructionNumber "21/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body other than a producer, publisher, distributor or manufacturer associated with a manifestation."@en, "Personne, famille ou collectivité, autre qu’un producteur, un éditeur, un diffuseur ou distributeur ou bien un fabricant, associée à une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "autre personne, famille ou collectivité associée à une manifestation"@fr, "other person, family, or corporate body associated with a manifestation"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60374> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/otherPFCManifestation.en> ;
    reg:name "otherPFCManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour autre personne, famille ou collectivité associée à une manifestation"@fr, "has other person, family, or corporate body associated with a manifestation"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50181> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité, autre qu’un producteur, un éditeur, un diffuseur ou distributeur ou bien un fabricant, associée à une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body other than a producer, publisher, distributor or manufacturer associated with a manifestation."@en ;
    skos:scopeNote "Comprend les graphistes, les graveurs de planches, etc."@fr, "Includes book designers, platemakers, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30080>
    rdakit:instructionNumber "21/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body responsible for distributing a resource."@en, "Personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "diffuseur ou distributeur"@fr, "distributor"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30068> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60438> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/distributor.en> ;
    reg:name "distributor"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour diffuseur ou distributeur"@fr, "has distributor"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50199> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body responsible for distributing a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30081>
    rdakit:instructionNumber "21/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., a resource in an unpublished form."@en, "Personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "producer of an unpublished resource"@en, "producteur d’une ressource non publiée"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60440> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/producerOfAnUnpublishedResource.en> ;
    reg:name "producerOfAnUnpublishedResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour producteur d’une ressource non publiée"@fr, "has producer of an unpublished resource"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50200> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., a resource in an unpublished form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082>
    rdakit:instructionNumber "21/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc., a resource in a published form."@en, "Personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "fabricant"@fr, "manufacturer"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30069>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30070>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30071>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30072>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30073>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30074>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30075>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30076>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30077>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30078>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30215> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60443> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/manufacturer.en> ;
    reg:name "manufacturer"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour fabricant"@fr, "has manufacturer"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50202> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc., a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30083>
    rdakit:instructionNumber "21/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body responsible for publishing, releasing, or issuing a resource."@en, "Personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "publisher"@en, "éditeur"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30067> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60444> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/publisher.en> ;
    reg:name "publisher"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour éditeur"@fr, "has publisher"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50203> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body responsible for publishing, releasing, or issuing a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30084>
    rdakit:instructionNumber "03/07/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en, "Substance physique ou chimique appliquée sur le matériau de base de la ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "applied material"@en, "matériau appliqué"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30122> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60159> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/appliedMaterial.en> ;
    reg:name "appliedMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour matériau appliqué"@fr, "has applied material"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une substance physique ou chimique appliquée sur le matériau de base de la ressource."@fr, "Relates a manifestation to a physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30085>
    rdakit:instructionNumber "02/09/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place associated with the distribution of a resource in a published form."@en, "Lieu associé à la diffusion ou à la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de diffusion ou de distribution"@fr, "place of distribution"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60160> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/placeOfDistribution.en> ;
    reg:name "placeOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de diffusion ou de distribution"@fr, "has place of distribution"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu associé à la diffusion ou à la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a place associated with the distribution of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30086>
    rdakit:instructionNumber "02/07/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of a resource in an unpublished form."@en, "Lieu associé à la scription, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de production"@fr, "place of production"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60161> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/placeOfProduction.en> ;
    reg:name "placeOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de production"@fr, "has place of production"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu associé à la scription, la fabrication, la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Relates a manifestation to a place associated with the inscription, fabrication, construction, etc., of a resource in an unpublished form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30087>
    rdakit:instructionNumber "02/10/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a resource in a published form."@en, "Lieu associé à l’impression, à la reproduction, au moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de fabrication"@fr, "place of manufacture"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60162> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/placeOfManufacture.en> ;
    reg:name "placeOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de fabrication"@fr, "has place of manufacture"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu associé à l’impression, à la reproduction, au moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a place associated with the printing, duplicating, casting, etc., of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30088>
    rdakit:instructionNumber "02/08/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place associated with the publication, release, or issuing of a resource."@en, "Lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’édition d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "lieu de publication"@fr, "place of publication"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60163> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/placeOfPublication.en> ;
    reg:name "placeOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour lieu de publication"@fr, "has place of publication"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu associé à la publication, la mise à disposition ou l’édition d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a place associated with the publication, release, or issuing of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30089>
    rdakit:instructionNumber "02/09/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place of distribution in a language and/or script that differs from that recorded in the place of distribution element."@en, "Lieu de diffusion ou de distribution dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr, "parallel place of distribution"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60164> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelPlaceOfDistribution.en> ;
    reg:name "parallelPlaceOfDistribution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de diffusion ou de distribution"@fr, "has parallel place of distribution"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu de diffusion ou de distribution dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de diffusion ou de distribution."@fr, "Relates a manifestation to a place of distribution in a language and/or script that differs from that recorded in the place of distribution element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30090>
    rdakit:instructionNumber "02/10/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place of manufacture in a language and/or script that differs from that recorded in the place of manufacture element."@en, "Lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du lieu de fabrication"@fr, "parallel place of manufacture"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60165> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelPlaceOfManufacture.en> ;
    reg:name "parallelPlaceOfManufacture"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de fabrication"@fr, "has parallel place of manufacture"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu de fabrication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de fabrication."@fr, "Relates a manifestation to a place of manufacture in a language and/or script that differs from that recorded in the place of manufacture element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30091>
    rdakit:instructionNumber "02/07/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place of production in a language and/or script that differs from that recorded in the place of production element."@en, "Lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du lieu de production"@fr, "parallel place of production"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60166> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelPlaceOfProduction.en> ;
    reg:name "parallelPlaceOfProduction"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de production"@fr, "has parallel place of production"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu de production dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de production."@fr, "Relates a manifestation to a place of production in a language and/or script that differs from that recorded in the place of production element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30092>
    rdakit:instructionNumber "02/08/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A place of publication in a language and/or script that differs from that recorded in the place of publication element."@en, "Lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du lieu de publication"@fr, "parallel place of publication"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60167> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelPlaceOfPublication.en> ;
    reg:name "parallelPlaceOfPublication"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du lieu de publication"@fr, "has parallel place of publication"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un lieu de publication dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Lieu de publication."@fr, "Relates a manifestation to a place of publication in a language and/or script that differs from that recorded in the place of publication element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30093>
    rdakit:toolkitDefinition "A printed manifestation that is used as the basis for a reissue of a manifestation."@en, "Manifestation imprimée servant de base à une réédition d’une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "reprint of (manifestation)"@en, "réimpression de (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60168> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reprintOfManifestation.en> ;
    reg:name "reprintOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est la réimpression de (manifestation)"@fr, "is reprint of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30038> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation imprimée servant de base à une réédition d’une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a printed manifestation that is used as the basis for a reissue of a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30094>
    rdakit:instructionNumber "2.7.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A producer's name in a language and/or script that differs from that recorded in the producer's name element."@en, "Nom du producteur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du nom du producteur"@fr, "parallel producer's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60172> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelProducersName.en> ;
    reg:name "parallelProducersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du nom du producteur"@fr, "has parallel producer’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un nom du producteur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom du producteur."@fr, "Relates a manifestation to a producer's name in a language and/or script that differs from that recorded in the producer's name element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30095>
    rdakit:instructionNumber "2.8.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A publisher's name in a language and/or script that differs from that recorded in the publisher's name element."@en, "Nom d’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom d’éditeur."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr, "parallel publisher's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60173> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelPublishersName.en> ;
    reg:name "parallelPublishersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour forme parallèle du nom de l’éditeur"@fr, "has parallel publisher’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un nom d’éditeur dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Nom d’éditeur."@fr, "Relates a manifestation to a publisher's name in a language and/or script that differs from that recorded in the publisher's name element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30096>
    rdakit:instructionNumber "3.19.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en, "Norme, schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "encoding format"@en, "format d’encodage"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60314> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/encodingFormat.en> ;
    reg:name "encodingFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour format d’encodage"@fr, "has encoding format"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une norme, un schéma, etc. utilisé pour encoder le contenu numérique d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30097>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A second or subsequent system of numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Deuxième système de numérotation ou système subséquent présenté sous forme numérique et/ou alphabétique sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "alternative numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en, "autre indication numérique et/ou alphabétique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60820> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour autre indication numérique et/ou alphabétique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr, "has alternative numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un deuxième système de numérotation ou un système subséquent présenté sous forme numérique et/ou alphabétique sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to a second or subsequent system of numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30098>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2008" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A second or subsequent system of numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Deuxième système de numérotation ou système subséquent présenté sous forme numérique et/ou alphabétique sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "alternative numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en, "autre indication numérique et/ou alphabétique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60821> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativeNumericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour autre indication numérique et/ou alphabétique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr, "has alternative numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un deuxième système de numérotation ou un système subséquent présenté sous forme numérique et/ou alphabétique sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to a second or subsequent system of numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30099>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2007" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A second or subsequent system of numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Deuxième système de numérotation ou système subséquent présenté sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "alternative chronological designation of first issue or part of sequence"@en, "autre indication chronologique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60818> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/alternativeChronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativeChronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour autre indication chronologique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr, "has alternative chronological designation of first issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un deuxième système de numérotation ou un système subséquent présenté sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to a second or subsequent system of numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30100>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2009" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A second or subsequent system of numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Deuxième système de numérotation ou système subséquent présenté sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "alternative chronological designation of last issue or part of sequence"@en, "autre indication chronologique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60819> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/alternativeChronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "alternativeChronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour autre indication chronologique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr, "has alternative chronological designation of last issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un deuxième système de numérotation ou un système subséquent présenté sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to a second or subsequent system of numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30101>
    rdakit:toolkitDefinition "A serial or newspaper containing a single issue or a supplementary section devoted to a special subject, with or without serial numbering, such as an anniversary number of a periodical or newspaper."@en, "Publication en série ou journal contenant un numéro isolé ou un supplément consacré à un sujet spécifique, avec ou sans numérotation, tels qu’un numéro anniversaire d’un périodique ou d’un journal."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "numéro spécial de"@fr, "special issue of"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60317> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/specialIssueOf.en> ;
    reg:name "specialIssueOf"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le numéro spécial de"@fr, "is special issue of"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30030> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une publication en série ou un journal contenant un numéro isolé ou un supplément consacré à un sujet spécifique, avec ou sans numérotation, tels qu’un numéro anniversaire d’un périodique ou d’un journal."@fr, "Relates a manifestation to a serial or newspaper containing a single issue or a supplementary section devoted to a special subject, with or without serial numbering, such as an anniversary number of a periodical or newspaper."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30102>
    rdakit:instructionNumber "3.19.8" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A set of technical details relating to the encoding of geospatial information in a cartographic resource."@en, "Ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage de l’information géospatiale dans une ressource cartographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "digital representation of cartographic content"@en, "représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60323> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/digitalRepresentationOfCartographicContent.en> ;
    reg:name "digitalRepresentationOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour représentation numérique d’un contenu cartographique"@fr, "has digital representation of cartographic content"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un ensemble de détails techniques relatifs à l’encodage de l’information géospatiale dans une ressource cartographique."@fr, "Relates a manifestation to a set of technical details relating to the encoding of geospatial information in a cartographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30103>
    rdakit:instructionNumber "17/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A single exemplar or instance of a manifestation."@en, "Exemplaire isolé ou instance d’une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "exemplaire d’une manifestation"@fr, "exemplar of manifestation"@en ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/exemplarOfManifestation.en> ;
    reg:name "exemplarOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour exemplaire d’une manifestation"@fr, "has exemplar of manifestation"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/i/P40049> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un exemplaire isolé ou une instance d’une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a single exemplar or instance of a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30104>
    rdakit:instructionNumber "3.18.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en, "Norme, etc. utilisée pour encoder le contenu vidéo analogique d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "format vidéo"@fr, "video format"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60326> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/videoFormat.en> ;
    reg:name "videoFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour format vidéo"@fr, "has video format"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30126> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une norme, etc. utilisée pour encoder le contenu vidéo analogique d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30105>
    rdakit:instructionNumber "02/04/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement associated with the title proper of a resource that relates to the identification and/or function of any persons, families, or corporate bodies responsible for the creation of, or contributing to the realization of, the intellectual or artistic content of the resource."@en, "Mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité relative au titre propre"@fr, "statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60327> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibilityRelatingToTitleProper.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibilityRelatingToTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative au titre propre"@fr, "has statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30117> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention associée au titre propre d’une ressource et relative à l’identification et/ou la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a statement associated with the title proper of a resource that relates to the identification and/or function of any persons, families, or corporate bodies responsible for the creation of, or contributing to the realization of, the intellectual or artistic content of the resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30106>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying a series to which a resource belongs and the numbering of the resource within the series."@en, "Mention identifiant une collection à laquelle une ressource appartient et la numérotation de la ressource à l’intérieur de la collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de collection"@fr, "series statement"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60328> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/seriesStatement.en> ;
    reg:name "seriesStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de collection"@fr, "has series statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant une collection à laquelle une ressource appartient et la numérotation de la ressource à l’intérieur de la collection."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying a series to which a resource belongs and the numbering of the resource within the series."@en ;
    skos:scopeNote "A series statement may also include information identifying one or more subseries to which the resource being described belongs. Series statements sometimes include statements of responsibility relating to a series or subseries."@en, "Une mention de collection peut aussi comprendre l’information identifiant une ou plusieurs sous-collections auxquelles la ressource décrite appartient. Les mentions de collection comprennent parfois des mentions de responsabilité relatives à une collection ou une sous-collection."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30107>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying the edition to which a resource belongs."@en, "Mention identifiant l’édition à laquelle appartient la ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "edition statement"@en, "mention d’édition"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60329> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/editionStatement.en> ;
    reg:name "editionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention d’édition"@fr, "has edition statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant l’édition à laquelle appartient la ressource."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying the edition to which a resource belongs."@en ;
    skos:scopeNote "An edition statement sometimes includes a designation of a named revision of an edition. An edition statement sometimes includes a statement or statements of responsibility relating to the edition and/or to a named revision of an edition."@en, "Une mention d’édition comprend parfois une indication d’une révision nommée d’une édition. Une mention d’édition comprend parfois une ou plusieurs mentions de responsabilité relatives à l’édition et/ou à une révision nommée d’une édition."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30108>
    rdakit:instructionNumber "02/09/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying the place or places of distribution, distributor or distributors, and date or dates of distribution of a resource in a published form."@en, "Mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "distribution statement"@en, "mention de diffusion ou de distribution"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60330> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/distributionStatement.en> ;
    reg:name "distributionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de diffusion ou de distribution"@fr, "has distribution statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant le ou les lieux de diffusion ou de distribution, le ou les diffuseurs ou distributeurs et la ou les dates de diffusion ou de distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying the place or places of distribution, distributor or distributors, and date or dates of distribution of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30109>
    rdakit:instructionNumber "02/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying the place or places of manufacture, manufacturer or manufacturers, and date or dates of manufacture of a resource in a published form."@en, "Mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource sous une forme publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacture statement"@en, "mention de fabrication"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60331> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/manufactureStatement.en> ;
    reg:name "manufactureStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de fabrication"@fr, "has manufacture statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant le ou les lieux de fabrication, le ou les fabricants et la ou les dates de fabrication d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying the place or places of manufacture, manufacturer or manufacturers, and date or dates of manufacture of a resource in a published form."@en ;
    skos:scopeNote "Les mentions de fabrication comprennent les mentions relatives à l’impression, à la reproduction, au moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Manufacture statements include statements relating to the printing, duplicating, casting, etc., of a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30110>
    rdakit:instructionNumber "02/07/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying the place or places of production, producer or producers, and date or dates of production of a resource in an unpublished form."@en, "Mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de production"@fr, "production statement"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60332> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/productionStatement.en> ;
    reg:name "productionStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de production"@fr, "has production statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant le ou les lieux de production, le ou les producteurs et la ou les dates de production d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying the place or places of production, producer or producers, and date or dates of production of a resource in an unpublished form."@en ;
    skos:scopeNote "Les mentions de production comprennent les mentions relatives à la scription, à la fabrication, à la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Production statements include statements relating to the inscription, fabrication, construction, etc., of a resource in an unpublished form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30111>
    rdakit:instructionNumber "02/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement identifying the place or places of publication, publisher or publishers, and date or dates of publication of a resource."@en, "Mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de publication"@fr, "publication statement"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60333> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/publicationStatement.en> ;
    reg:name "publicationStatement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de publication"@fr, "has publication statement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention identifiant le ou les lieux de publication, le ou les éditeurs et la ou les dates de publication d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a statement identifying the place or places of publication, publisher or publishers, and date or dates of publication of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Les mentions de publication comprennent les mentions relatives à la publication, à la mise à disposition ou à l’émission d’une ressource."@fr, "Publication statements include statements relating to the publication, release, or issuing of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30112>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2009" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement of responsibility relating to a named revision of an edition in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to a named revision of an edition element."@en, "Mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité parallèle relative à une révision nommée d’une édition"@fr, "parallel statement of responsibility relating to a named revision of an edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60334> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToANamedRevisionOfAnEdition.en> ;
    reg:name "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToANamedRevisionOfAnEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à une révision nommée d’une édition"@fr, "has parallel statement of responsibility relating to a named revision of an edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition."@fr, "Relates a manifestation to a statement of responsibility relating to a named revision of an edition in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to a named revision of an edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30113>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2007" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement of responsibility relating to series in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to series element."@en, "Mention de responsabilité relative à la collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à la collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité parallèle relative à la collection"@fr, "parallel statement of responsibility relating to series"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60335> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSeries.en> ;
    reg:name "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à la collection"@fr, "has parallel statement of responsibility relating to series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention de responsabilité relative à la collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à la collection."@fr, "Relates a manifestation to a statement of responsibility relating to series in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to series element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30114>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2015" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement of responsibility relating to subseries in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to subseries element."@en, "Mention de responsabilité relative à la sous-collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à la sous-collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité parallèle relative à la sous-collection"@fr, "parallel statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60336> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSubseries.en> ;
    reg:name "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à la sous-collection"@fr, "has parallel statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention de responsabilité relative à la sous-collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à la sous-collection."@fr, "Relates a manifestation to a statement of responsibility relating to subseries in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to subseries element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30115>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement of responsibility relating to the edition in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to the edition element."@en, "Mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à l’édition."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr, "parallel statement of responsibility relating to the edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60337> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTheEdition.en> ;
    reg:name "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTheEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative à l’édition"@fr, "has parallel statement of responsibility relating to the edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention de responsabilité relative à l’édition dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative à l’édition."@fr, "Relates a manifestation to a statement of responsibility relating to the edition in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to the edition element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30116>
    rdakit:instructionNumber "02/04/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement of responsibility relating to title proper in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to title proper element."@en, "Mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr, "parallel statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60338> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTitleProper.en> ;
    reg:name "parallelStatementOfResponsibilityRelatingToTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité parallèle relative au titre propre"@fr, "has parallel statement of responsibility relating to title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30117> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention de responsabilité relative au titre propre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Mention de responsabilité relative au titre propre."@fr, "Relates a manifestation to a statement of responsibility relating to title proper in a language and/or script that differs from that recorded in the statement of responsibility relating to title proper element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30117>
    rdakit:instructionNumber "02/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement relating to the identification and/or function of any persons, families, or corporate bodies responsible for the creation of, or contributing to the realization of, the intellectual or artistic content of a resource."@en, "Mention relative à l’identification et/ou la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité"@fr, "statement of responsibility"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30105>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30116> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60339> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibility.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibility"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité"@fr, "has statement of responsibility"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention relative à l’identification et/ou la fonction de toute personne, famille ou collectivité responsable de la création, ou ayant contribué à la réalisation du contenu intellectuel ou artistique d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a statement relating to the identification and/or function of any persons, families, or corporate bodies responsible for the creation of, or contributing to the realization of, the intellectual or artistic content of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "A statement of responsibility sometimes includes words or phrases that are neither names nor linking words."@en, "Une mention de responsabilité comprend parfois des mots ou des expressions qui ne sont ni des noms ni des mots de liaison."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30118>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2008" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a named revision of an edition."@en, "Mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable de la révision nommée d’une édition."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition"@fr, "statement of responsibility relating to a named revision of an edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60340> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibilityRelatingToANamedRevisionOfAnEdition.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibilityRelatingToANamedRevisionOfAnEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à une révision nommée d’une édition"@fr, "has statement of responsibility relating to a named revision of an edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable de la révision nommée d’une édition."@fr, "Relates a manifestation to a statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a named revision of an edition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30119>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a series."@en, "Mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable d’une collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité relative à la collection"@fr, "statement of responsibility relating to series"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60341> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibilityRelatingToSeries.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibilityRelatingToSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à la collection"@fr, "has statement of responsibility relating to series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable d’une collection."@fr, "Relates a manifestation to a statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30120>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2014" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a subseries."@en, "Mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable d’une sous-collection."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité relative à la sous-collection"@fr, "statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60342> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibilityRelatingToSubseries.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibilityRelatingToSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à la sous-collection"@fr, "has statement of responsibility relating to subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable d’une sous-collection."@fr, "Relates a manifestation to a statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30121>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for the edition being described but not to all editions."@en, "Mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable de l’édition décrite mais pas de toutes les éditions."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "mention de responsabilité relative à l’édition"@fr, "statement of responsibility relating to the edition"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60343> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/statementOfResponsibilityRelatingToTheEdition.en> ;
    reg:name "statementOfResponsibilityRelatingToTheEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour mention de responsabilité relative à l’édition"@fr, "has statement of responsibility relating to the edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une mention relative à l’identification de toute personne, famille ou collectivité responsable de l’édition décrite mais pas de toutes les éditions."@fr, "Relates a manifestation to a statement relating to the identification of any persons, families, or corporate bodies responsible for the edition being described but not to all editions."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30122>
    rdakit:instructionNumber "03/07/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche (e.g., silver halide)."@en, "Suspension de produits chimiques photosensibles utilisés comme revêtement sur un microfilm ou une microfiche (par exemple, l’halogénure d’argent)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "emulsion on microfilm and microfiche"@en, "émulsion sur microfilm et microfiche"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60344> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/emulsionOnMicrofilmAndMicrofiche.en> ;
    reg:name "emulsionOnMicrofilmAndMicrofiche"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour émulsion sur microfilm et microfiche"@fr, "has emulsion on microfilm and microfiche"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30084> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une suspension de produits chimiques photosensibles utilisés comme revêtement sur un microfilm ou une microfiche (par exemple, l’halogénure d’argent)."@fr, "Relates a manifestation to a suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche (e.g., silver halide)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30123>
    rdakit:instructionNumber "3.18.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A system used to format a video resource for television broadcast."@en, "Système utilisé pour formater une ressource vidéo pour la télédiffusion."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "broadcast standard"@en, "norme de diffusion"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60349> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/broadcastStandard.en> ;
    reg:name "broadcastStandard"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour norme de diffusion"@fr, "has broadcast standard"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30126> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un système utilisé pour formater une ressource vidéo pour la télédiffusion."@fr, "Relates a manifestation to a system used to format a video resource for television broadcast."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124>
    rdakit:instructionNumber "3.19" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A technical specification relating to the digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en, "Spécification technique relative à l’encodage numérique de texte, d’image, de données audio, vidéo et autres types de données dans une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique du fichier numérique"@fr, "digital file characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30006>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30018>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30096>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30102>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30159>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30183>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30202> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60350> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/digitalFileCharacteristic.en> ;
    reg:name "digitalFileCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique du fichier numérique"@fr, "has digital file characteristic"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une spécification technique relative à l’encodage numérique de texte, d’image, de données audio, vidéo et autres types de données dans une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a technical specification relating to the digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125>
    rdakit:instructionNumber "3.16" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en, "Spécification technique relative à l’encodage du son dans une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique sonore"@fr, "sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30138>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30161>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30164>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30172>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30184>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30185>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30201>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30206> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60351> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/soundCharacteristic.en> ;
    reg:name "soundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique sonore"@fr, "has sound characteristic"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une spécification technique relative à l’encodage du son dans une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30126>
    rdakit:instructionNumber "3.18" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A technical specification relating to the encoding of video images in a resource."@en, "Spécification technique relative à l’encodage des images vidéo d’une ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique vidéo"@fr, "video characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30104>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30123> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60352> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/videoCharacteristic.en> ;
    reg:name "videoCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique vidéo"@fr, "has video characteristic"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une spécification technique relative à l’encodage des images vidéo d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to a technical specification relating to the encoding of video images in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30127>
    rdakit:instructionNumber "3.17" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en, "Spécification technique relative à la projection d’un film cinématographique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique de projection d’un film cinématographique"@fr, "projection characteristic of motion picture film"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30163>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30200> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60353> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/projectionCharacteristicOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "projectionCharacteristicOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique de projection d’un film cinématographique"@fr, "has projection characteristic of motion picture film"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une spécification technique relative à la projection d’un film cinématographique."@fr, "Relates a manifestation to a technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30128>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A title associated with a resource that differs from a title recorded as the title proper, a parallel title proper, other title information, parallel other title information, earlier title proper, later title proper, key title, or abbreviated title."@en, "Titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "variant title"@en, "variante de titre"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60355> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/variantTitle.en> ;
    reg:name "variantTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour variante de titre"@fr, "has variant title"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un titre associé à une ressource et qui diffère du titre enregistré comme titre propre, titre propre parallèle, complément du titre, complément du titre parallèle, titre propre antérieur, titre propre ultérieur, titre-clé ou titre abrégé."@fr, "Relates a manifestation to a title associated with a resource that differs from a title recorded as the title proper, a parallel title proper, other title information, parallel other title information, earlier title proper, later title proper, key title, or abbreviated title."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30129>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2008" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A title proper appearing on a later issue or part of a multipart monograph or serial that differs from that on the first or earliest issue or part."@en, "Titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "later title proper"@en, "titre propre ultérieur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60357> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/laterTitleProper.en> ;
    reg:name "laterTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre ultérieur"@fr, "has later title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un titre propre figurant sur une livraison ou partie ultérieure d’une monographie en plusieurs parties ou d’une publication en série et qui diffère de celui figurant sur la première ou la plus ancienne livraison ou partie."@fr, "Relates a manifestation to a title proper appearing on a later issue or part of a multipart monograph or serial that differs from that on the first or earliest issue or part."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30130>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2007" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A title proper appearing on an earlier iteration of an integrating resource that differs from that on the current iteration."@en, "Titre propre figurant sur une itération antérieure d’une ressource intégratrice et qui diffère du titre de l’itération en cours."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "earlier title proper"@en, "titre propre antérieur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60358> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/earlierTitleProper.en> ;
    reg:name "earlierTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre antérieur"@fr, "has earlier title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un titre propre figurant sur une itération antérieure d’une ressource intégratrice et qui diffère du titre de l’itération en cours."@fr, "Relates a manifestation to a title proper appearing on an earlier iteration of an integrating resource that differs from that on the current iteration."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30131>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2010" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A title that has been abbreviated for purposes of indexing or identification."@en, "Titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "abbreviated title"@en, "titre abrégé"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60359> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/abbreviatedTitle.en> ;
    reg:name "abbreviatedTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre abrégé"@fr, "has abbreviated title"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un titre qui a été abrégé à des fins d’indexation ou d’identification."@fr, "Relates a manifestation to a title that has been abbreviated for purposes of indexing or identification."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30132>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character, or group of words and/or characters, identifying a particular revision of a named edition."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou caractères identifiant une révision particulière d’une édition nommée."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "designation of a named revision of an edition"@en, "indication d’une révision nommée d’une édition"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60364> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/designationOfANamedRevisionOfAnEdition.en> ;
    reg:name "designationOfANamedRevisionOfAnEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication d’une révision nommée d’une édition"@fr, "has designation of a named revision of an edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou caractères identifiant une révision particulière d’une édition nommée."@fr, "Relates a manifestation to a word, character, or group of words and/or characters, identifying a particular revision of a named edition."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30133>
    rdakit:instructionNumber "02/05/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character or group of words and/or characters, identifying the edition to which a resource belongs."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou caractères identifiant l’édition à laquelle appartient la ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "designation of edition"@en, "indication de l’édition"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60365> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/designationOfEdition.en> ;
    reg:name "designationOfEdition"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication de l’édition"@fr, "has designation of edition"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou caractères identifiant l’édition à laquelle appartient la ressource."@fr, "Relates a manifestation to a word, character or group of words and/or characters, identifying the edition to which a resource belongs."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A word, character, or group of words and/or characters that names a resource or a work contained in it."@en, "Mot, caractère ou groupe de mots et/ou de caractères qui nomme une ressource ou une œuvre contenue dans cette ressource."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "title"@en, "titre"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30128>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30129>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30130>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30131>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30142>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30151>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30156>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30203>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30209> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60369> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/title.en> ;
    reg:name "title"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre"@fr, "has title"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un mot, un caractère ou un groupe de mots et/ou de caractères qui nomme une ressource ou une œuvre contenue dans cette ressource."@fr, "Relates a manifestation to a word, character, or group of words and/or characters that names a resource or a work contained in it."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30135>
    rdakit:instructionNumber "17/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A work embodied in a manifestation."@en, "L’œuvre matérialisée dans une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "work manifested"@en, "œuvre manifestée"@fr ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/workManifested.en> ;
    reg:name "workManifested"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour œuvre manifestée"@fr, "has work manifested"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10072> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’œuvre matérialisée dans une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a work embodied in a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30136>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation in an analog format that is transferred to a digital format."@en, "Manifestation sur un support analogique qui a été transférée dans un format numérique."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "electronic reproduction of (manifestation)"@en, "reproduction électronique de (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60469> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/electronicReproductionOfManifestation.en> ;
    reg:name "electronicReproductionOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est la reproduction électronique de (manifestation)"@fr, "is electronic reproduction of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30043> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30016> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation sur un support analogique qui a été transférée dans un format numérique."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation in an analog format that is transferred to a digital format."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30137>
    rdakit:instructionNumber "2.17" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An annotation providing additional information about manifestation attributes."@en, "Annotation fournissant un complément d’information relatif à des attributs de la manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on manifestation"@en, "note relative à la manifestation"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30050>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30051>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30052>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30053>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30054>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30055>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30056>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30057>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30058>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30059>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30062>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30063>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30064> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnManifestation.en> ;
    reg:name "noteOnManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note relative à la manifestation"@fr, "has note on manifestation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une annotation fournissant un complément d’information relatif à des attributs de la manifestation."@fr, "Relates a manifestation to an annotation providing additional information about manifestation attributes."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30138>
    rdakit:instructionNumber "3.16.9" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en, "Système d’égalisation, de réduction du bruit, etc. utilisé pour fabriquer un enregistrement audio."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique de lecture particulière"@fr, "special playback characteristic"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60481> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/specialPlaybackCharacteristic.en> ;
    reg:name "specialPlaybackCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique de lecture particulière"@fr, "has special playback characteristic"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un système d’égalisation, de réduction du bruit, etc. utilisé pour fabriquer un enregistrement audio."@fr, "Relates a manifestation to an equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30139>
    rdakit:instructionNumber "17/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An expression embodied in a manifestation."@en, "Expression matérialisée dans une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "expression manifested"@en, "expression manifestée"@fr ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/expressionManifested.en> ;
    reg:name "expressionManifested"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour expression manifestée"@fr, "has expression manifested"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/e/P20059> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une expression matérialisée dans une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to an expression embodied in a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30140>
    rdakit:instructionNumber "28/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "An item, represented by an identifier or a description, that is related to the manifestation being described (e.g., an item used as the basis for a microform reproduction)."@en, "Item associé à la ressource décrite (par exemple, item utilisé comme base d’une reproduction microforme)."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "item en relation"@fr, "related item"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60313> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/relatedItem.en> ;
    reg:name "relatedItem"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour item en relation"@fr, "has related item"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un item associé à la ressource décrite (par exemple, item utilisé comme base d’une reproduction microforme)."@fr, "Relates a manifestation to an item, represented by an identifier or a description, that is related to the manifestation being described (e.g., an item used as the basis for a microform reproduction)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30141>
    rdakit:instructionNumber "04/03/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Information about an organization, etc., from which a resource may be obtained."@en, "Renseignements sur une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "contact information"@en, "coordonnées"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60490> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/contactInformation.en> ;
    reg:name "contactInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour coordonnées"@fr, "has contact information"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec des renseignements sur une organisation, etc. auprès de laquelle une ressource peut être obtenue."@fr, "Relates a manifestation to information about an organization, etc., from which a resource may be obtained."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30142>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Information reliée et subordonnée au titre propre d’une ressource."@fr, "Information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre"@fr, "other title information"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60493> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/otherTitleInformation.en> ;
    reg:name "otherTitleInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre"@fr, "has other title information"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une information reliée et subordonnée au titre propre d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30143>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Information reliée et subordonnée au titre propre d’une collection."@fr, "Information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a series."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre de collection"@fr, "other title information of series"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60494> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/otherTitleInformationOfSeries.en> ;
    reg:name "otherTitleInformationOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre de collection"@fr, "has other title information of series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une information reliée et subordonnée au titre propre d’une collection."@fr, "Relates a manifestation to information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a series."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30144>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2012" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Information reliée et subordonnée au titre propre d’une sous-collection."@fr, "Information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a subseries."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre de sous-collection"@fr, "other title information of subseries"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60495> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/otherTitleInformationOfSubseries.en> ;
    reg:name "otherTitleInformationOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre de sous-collection"@fr, "has other title information of subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une information reliée et subordonnée au titre propre d’une sous-collection."@fr, "Relates a manifestation to information that appears in conjunction with, and is subordinate to, the title proper of a subseries."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30145>
    rdakit:instructionNumber "04/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Limitations imposées sur l’accès à une ressource."@fr, "Limitations placed on access to a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "restrictions d’accès"@fr, "restrictions on access"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60496> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/restrictionsOnAccessToManifestation.en> ;
    reg:name "restrictionsOnAccessToManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour restrictions d’accès"@fr, "has restrictions on access to manifestation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec des limitations imposées sur l’accès à une ressource."@fr, "Relates a manifestation to limitations placed on access to a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30146>
    rdakit:instructionNumber "04/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Limitations imposées sur des usages tels que la reproduction, la publication, l’exposition, etc."@fr, "Limitations placed on uses such as reproduction, publication, exhibition, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "restrictions d’usage"@fr, "restrictions on use"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60497> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/restrictionsOnUseOfManifestation.en> ;
    reg:name "restrictionsOnUseOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour restrictions d’usage"@fr, "has restrictions on use of manifestation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec des limitations imposées sur des usages tels que la reproduction, la publication, l’exposition, etc."@fr, "Relates a manifestation to limitations placed on uses such as reproduction, publication, exhibition, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30147>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Numérotation présentée sous une forme numérique et/ou alphabétique sur la première livraison ou partie d’une séquence de numérotation pour une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "indication numérique et/ou alphabétique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr, "numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60499> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/numericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "numericAndOrAlphabeticDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication numérique et/ou alphabétique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr, "has numeric and/or alphabetic designation of first issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation présentée sous une forme numérique et/ou alphabétique sur la première livraison ou partie d’une séquence de numérotation pour une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30148>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Numérotation présentée sous une forme numérique et/ou alphabétique sur la dernière livraison ou partie d’une séquence de numérotation pour une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "indication numérique et/ou alphabétique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr, "numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60500> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/numericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "numericAndOrAlphabeticDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication numérique et/ou alphabétique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr, "has numeric and/or alphabetic designation of last issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation présentée sous une forme numérique et/ou alphabétique sur la dernière livraison ou partie d’une séquence de numérotation pour une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to numbering presented in numeric and/or alphabetic form on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30149>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Numérotation présentée sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chronological designation of first issue or part of sequence"@en, "indication chronologique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60501> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/chronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "chronologicalDesignationOfFirstIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication chronologique de la première livraison ou de la première partie de la séquence"@fr, "has chronological designation of first issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation présentée sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la première livraison ou la première partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the first issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30150>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en, "Numérotation présentée sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "chronological designation of last issue or part of sequence"@en, "indication chronologique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60502> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/chronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence.en> ;
    reg:name "chronologicalDesignationOfLastIssueOrPartOfSequence"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour indication chronologique de la dernière livraison ou de la dernière partie de la séquence"@fr, "has chronological designation of last issue or part of sequence"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une numérotation présentée sous la forme d’une date (par exemple, année ; année et mois ; mois, jour et année) sur la dernière livraison ou la dernière partie d’une séquence de numérotation d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to numbering presented in the form of a date (e.g., a year; year and month; month, day, and year) on the last issue or part of a sequence of numbering for a serial."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30151>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre."@fr, "Other title information in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information element."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre parallèle"@fr, "parallel other title information"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60507> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelOtherTitleInformation.en> ;
    reg:name "parallelOtherTitleInformation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre parallèle"@fr, "has parallel other title information"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un complément du titre dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre."@fr, "Relates a manifestation to other title information in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30152>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Complément du titre d’une collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre d’une collection."@fr, "Other title information of a series in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information of series element."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre parallèle d’une collection"@fr, "parallel other title information of series"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60508> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelOtherTitleInformationOfSeries.en> ;
    reg:name "parallelOtherTitleInformationOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre parallèle d’une collection"@fr, "has parallel other title information of series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un complément du titre d’une collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre d’une collection."@fr, "Relates a manifestation to other title information of a series in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information of series element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30153>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2013" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Complément du titre d’une sous-collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre d’une sous-collection."@fr, "Other title information of a subseries in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information of subseries element."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "complément du titre parallèle d’une sous-collection"@fr, "parallel other title information of subseries"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60509> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelOtherTitleInformationOfSubseries.en> ;
    reg:name "parallelOtherTitleInformationOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour complément du titre parallèle d’une sous-collection"@fr, "has parallel other title information of subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec un complément du titre d’une sous-collection dans une langue et/ou une écriture différentes de celles enregistrées dans l’élément Complément du titre d’une sous-collection."@fr, "Relates a manifestation to other title information of a subseries in a language and/or script that differs from that recorded in the other title information of subseries element."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30154>
    rdakit:instructionNumber "04/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’adresse d’une ressource accessible en ligne."@fr, "The address of a remote access resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "Uniform Resource Locator"@en, "adresse URL"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60511> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/uniformResourceLocator.en> ;
    reg:name "uniformResourceLocator"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour adresse URL"@fr, "has uniform resource locator"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’adresse d’une ressource accessible en ligne."@fr, "Relates a manifestation to the address of a remote access resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30155>
    rdakit:instructionNumber "03/11/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’agencement du texte, des images, etc. dans une ressource."@fr, "The arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "disposition"@fr, "layout"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60513> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/layout.en> ;
    reg:name "layout"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour disposition"@fr, "has layout"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’agencement du texte, des images, etc. dans une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30156>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre principal d’une ressource (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la ressource)."@fr, "The chief name of a resource (i.e., the title normally used when citing the resource)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "title proper"@en, "titre propre"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60515> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/titleProper.en> ;
    reg:name "titleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre"@fr, "has title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre principal d’une ressource (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la ressource)."@fr, "Relates a manifestation to the chief name of a resource (i.e., the title normally used when citing the resource)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30157>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre principal d’une collection (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la collection)."@fr, "The chief name of a series (i.e., the title normally used when citing the series)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "title proper of series"@en, "titre propre de la collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60516> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/titleProperOfSeries.en> ;
    reg:name "titleProperOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre de la collection"@fr, "has title proper of series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre principal d’une collection (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la collection)."@fr, "Relates a manifestation to the chief name of a series (i.e., the title normally used when citing the series)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30158>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2010" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre principal d’une sous-collection (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la sous-collection)."@fr, "The chief name of a subseries (i.e., the title normally used when citing the subseries)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "title proper of subseries"@en, "titre propre de la sous-collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60517> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/titleProperOfSubseries.en> ;
    reg:name "titleProperOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre de la sous-collection"@fr, "has title proper of subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre principal d’une sous-collection (c’est-à-dire le titre normalement utilisé pour citer la sous-collection)."@fr, "Relates a manifestation to the chief name of a subseries (i.e., the title normally used when citing the subseries)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30159>
    rdakit:instructionNumber "3.19.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La netteté ou la finesse de détail d’une image numérique, exprimée par la mesure de l’image en pixels, etc."@fr, "The clarity or fineness of detail in a digital image, expressed by the measurement of the image in pixels, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "resolution"@en, "résolution"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60519> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/resolution.en> ;
    reg:name "resolution"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour résolution"@fr, "has resolution"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la netteté ou la finesse de détail d’une image numérique, exprimée par la mesure de l’image en pixels, etc."@fr, "Relates a manifestation to the clarity or fineness of detail in a digital image, expressed by the measurement of the image in pixels, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30160>
    rdakit:instructionNumber "04/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Les conditions auxquelles l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc. fournit normalement une ressource ou bien le prix d’une ressource."@fr, "The conditions under which the publisher, distributor, etc., will normally supply a resource or the price of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "modalités d’acquisition"@fr, "terms of availability"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60521> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/termsOfAvailability.en> ;
    reg:name "termsOfAvailability"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour modalités d’acquisition"@fr, "has terms of availability"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec les conditions auxquelles l’éditeur, le diffuseur ou le distributeur, etc. fournit normalement une ressource ou bien le prix d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the conditions under which the publisher, distributor, etc., will normally supply a resource or the price of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30161>
    rdakit:instructionNumber "3.16.6" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La configuration de la piste audio sur la bande sonore d’un film (par exemple, piste centrale)."@fr, "The configuration of the audio track on a sound-track film (e.g., centre track)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "configuration de piste"@fr, "track configuration"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60522> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/trackConfiguration.en> ;
    reg:name "trackConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour configuration de piste"@fr, "has track configuration"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la configuration de la piste audio sur la bande sonore d’un film (par exemple, piste centrale)."@fr, "Relates a manifestation to the configuration of the audio track on a sound-track film (e.g., centre track)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30162>
    rdakit:instructionNumber "03/02/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc."@fr, "The equipment or system required for use, playback, etc., of an analog, digital, etc., resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "equipment or system requirement"@en, "équipement ou système requis"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60528> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/equipmentOrSystemRequirement.en> ;
    reg:name "equipmentOrSystemRequirement"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour équipement ou système requis"@fr, "has equipment or system requirement"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’équipement ou le système nécessaire pour l’utilisation, la lecture, etc. d’une ressource analogique, numérique, etc."@fr, "Relates a manifestation to the equipment or system required for use, playback, etc., of an analog, digital, etc., resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30163>
    rdakit:instructionNumber "3.17.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le format utilisé pour la production d’une image projetée (par exemple, Cinérama, IMAX)."@fr, "The format used in the production of a projected image (e.g., Cinerama, IMAX)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "presentation format"@en, "procédé de projection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60529> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/presentationFormat.en> ;
    reg:name "presentationFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour procédé de projection"@fr, "has presentation format"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30127> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le format utilisé pour la production d’une image projetée (par exemple, Cinérama, IMAX)."@fr, "Relates a manifestation to the format used in the production of a projected image (e.g., Cinerama, IMAX)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30164>
    rdakit:instructionNumber "3.16.5" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La largeur de sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre analogique."@fr, "The groove width of an analog disc or the groove pitch of an analog cylinder."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "caractéristique de sillon"@fr, "groove characteristic"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60532> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/grooveCharacteristic.en> ;
    reg:name "grooveCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour caractéristique de sillon"@fr, "has groove characteristic"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la largeur de sillon d’un disque analogique ou le pas du sillon d’un cylindre analogique."@fr, "Relates a manifestation to the groove width of an analog disc or the groove pitch of an analog cylinder."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30165>
    rdakit:instructionNumber "02/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’identification de chacune des livraisons ou parties d’une publication en série."@fr, "The identification of each of the issues or parts of a serial."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "numbering of serials"@en, "numérotation des publications en série"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30097>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30098>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30099>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30100>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30147>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30148>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30149>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30150> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60533> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/numberingOfSerials.en> ;
    reg:name "numberingOfSerials"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour numérotation des publications en série"@fr, "has numbering of serials"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’identification de chacune des livraisons ou parties d’une publication en série."@fr, "Relates a manifestation to the identification of each of the issues or parts of a serial."@en ;
    skos:scopeNote "La numérotation des publications en série peut comprendre un chiffre, une lettre, tout autre caractère ou la combinaison de ces éléments, accompagnés ou non d’une appellation (volume, numéro, etc.) et/ou d’une indication chronologique"@fr, "Numbering of serials may include a numeral, a letter, any other character, or the combination of these with or without an accompanying caption (volume, number, etc.) and/or a chronological designation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30166>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2008" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’identifiant attribué à une collection par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "The identifier assigned to a series by an ISSN registration agency."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "ISSN de collection"@fr, "ISSN of series"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60534> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/issnOfSeries.en> ;
    reg:name "issnOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour ISSN de collection"@fr, "has ISSN of series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’identifiant attribué à une collection par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "Relates a manifestation to the identifier assigned to a series by an ISSN registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30167>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "L’identifiant attribué à une sous-collection par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "The identifier assigned to a subseries by an ISSN registration agency."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "ISSN de sous-collection"@fr, "ISSN of subseries"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60535> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/issnOfSubseries.en> ;
    reg:name "issnOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour ISSN de sous-collection"@fr, "has ISSN of subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec l’identifiant attribué à une sous-collection par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "Relates a manifestation to the identifier assigned to a subseries by an ISSN registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30168>
    rdakit:instructionNumber "2.14" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Les intervalles de temps suivant lesquels les livraisons ou parties d’une publication en série ou les mises à jour d’une ressource intégratrice sont publiées."@fr, "The intervals at which the issues or parts of a serial or the updates to an integrating resource are issued."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "frequency"@en, "périodicité"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60538> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/frequency.en> ;
    reg:name "frequency"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour périodicité"@fr, "has frequency"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec les intervalles de temps suivant lesquels les livraisons ou parties d’une publication en série ou les mises à jour d’une ressource intégratrice sont publiées."@fr, "Relates a manifestation to the intervals at which the issues or parts of a serial or the updates to an integrating resource are issued."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30169>
    rdakit:instructionNumber "03/05/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Les mesures du ou des supports matériels et/ou du conteneur d’une ressource."@fr, "The measurements of the carrier or carriers and/or the container of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "dimensions"@en, "dimensions"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30170>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30171> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60539> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dimensions.en> ;
    reg:name "dimensions"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour dimensions"@fr, "has dimensions"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec les mesures du ou des supports matériels et/ou du conteneur d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the measurements of the carrier or carriers and/or the container of a resource."@en ;
    skos:scopeNote "Dimensions include measurements of height, width, depth, length, gauge, and diameter."@en, "Les dimensions comprennent les mesures de hauteur, de largeur, de profondeur, de longueur et de diamètre ainsi que le format."@fr .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30170>
    rdakit:instructionNumber "03/05/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Les mesures de la surface d’une carte, etc."@fr, "The measurements of the face of a map, etc."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "dimensions d’une carte, etc."@fr, "dimensions of map, etc."@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60540> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dimensionsOfMapEtc.en> ;
    reg:name "dimensionsOfMapEtc"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour dimensions d’une carte, etc."@fr, "has dimensions of map, etc."@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30169> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec les mesures de la surface d’une carte, etc."@fr, "Relates a manifestation to the measurements of the face of a map, etc."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30171>
    rdakit:instructionNumber "03/05/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Les mesures de la partie graphique d’une image fixe."@fr, "The measurements of the pictorial area of a still image."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "dimensions de l’image fixe"@fr, "dimensions of still image"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60541> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/dimensionsOfStillImage.en> ;
    reg:name "dimensionsOfStillImage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour dimensions de l’image fixe"@fr, "has dimensions of still image"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30169> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec les mesures de la partie graphique d’une image fixe."@fr, "Relates a manifestation to the measurements of the pictorial area of a still image."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30172>
    rdakit:instructionNumber "3.16.2" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La méthode utilisée pour encoder un contenu audio pour la lecture (par exemple, analogique, numérique)."@fr, "The method used to encode audio content for playback (e.g., analog or digital)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "type d’enregistrement"@fr, "type of recording"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60543> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/typeOfRecording.en> ;
    reg:name "typeOfRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour type d’enregistrement"@fr, "has type of recording"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la méthode utilisée pour encoder un contenu audio pour la lecture (par exemple, analogique, numérique)."@fr, "Relates a manifestation to the method used to encode audio content for playback (e.g., analog or digital)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30173>
    rdakit:instructionNumber "02/09/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "The name of a person, family, or corporate body responsible for distributing a resource in a published form."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "distributor's name"@en, "nom du diffuseur ou du distributeur"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60544> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/distributorsName.en> ;
    reg:name "distributorsName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour nom du diffuseur ou du distributeur"@fr, "has distributor’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la diffusion ou de la distribution d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to the name of a person, family, or corporate body responsible for distributing a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30174>
    rdakit:instructionNumber "02/07/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "The name of a person, family, or corporate body responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., a resource in an unpublished form."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "nom du producteur"@fr, "producer's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60545> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/producersName.en> ;
    reg:name "producersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour nom du producteur"@fr, "has producer’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la scription, de la fabrication, de la construction, etc. d’une ressource sous une forme non publiée."@fr, "Relates a manifestation to the name of a person, family, or corporate body responsible for inscribing, fabricating, constructing, etc., a resource in an unpublished form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30175>
    rdakit:instructionNumber "02/10/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "The name of a person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc., a resource in a published form."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "manufacturer's name"@en, "nom du fabricant"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60546> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/manufacturersName.en> ;
    reg:name "manufacturersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour nom du fabricant"@fr, "has manufacturer’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de l’impression, de la reproduction, du moulage, etc. d’une ressource sous une forme publiée."@fr, "Relates a manifestation to the name of a person, family, or corporate body responsible for printing, duplicating, casting, etc., a resource in a published form."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30176>
    rdakit:instructionNumber "02/08/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource."@fr, "The name of a person, family, or corporate body responsible for publishing, releasing, or issuing a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "nom de l’éditeur"@fr, "publisher's name"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60547> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/publishersName.en> ;
    reg:name "publishersName"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour nom de l’éditeur"@fr, "has publisher’s name"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nom d’une personne, famille ou collectivité responsable de la publication, de la mise à disposition ou de l’édition d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the name of a person, family, or corporate body responsible for publishing, releasing, or issuing a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30177>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource cartographique."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a cartographic resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent of cartographic resource"@en, "importance matérielle de la ressource cartographique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extentOfCartographicResource.en> ;
    reg:name "extentOfCartographicResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle de la ressource cartographique"@fr, "has extent of cartographic resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource cartographique."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a cartographic resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30178>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée de musique notée, avec ou sans texte d’accompagnement et/ou illustrations."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of notated music, with or without accompanying text and/or illustrations."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent of notated music"@en, "importance matérielle de la musique notée"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extentOfNotatedMusic.en> ;
    reg:name "extentOfNotatedMusic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle de la musique notée"@fr, "has extent of notated music"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée de musique notée, avec ou sans texte d’accompagnement et/ou illustrations."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of notated music, with or without accompanying text and/or illustrations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30179>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée d’une ou de plusieurs images fixes."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of one or more still images."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent of still image"@en, "importance matérielle de l’image fixe"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extentOfStillImage.en> ;
    reg:name "extentOfStillImage"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle de l’image fixe"@fr, "has extent of still image"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée d’une ou de plusieurs images fixes."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of one or more still images."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30180>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée d’une ou de plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of one or more three-dimensional forms."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent of three-dimensional form"@en, "importance matérielle de la forme tridimensionnelle"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extentOfThreeDimensionalForm.en> ;
    reg:name "extentOfThreeDimensionalForm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle de la forme tridimensionnelle"@fr, "has extent of three-dimensional form"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée d’une ou de plusieurs formes tridimensionnelles."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of one or more three-dimensional forms."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30181>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée de texte, avec ou sans illustrations."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of text, with or without accompanying illustrations."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent of text"@en, "importance matérielle du texte"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extentOfText.en> ;
    reg:name "extentOfText"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle du texte"@fr, "has extent of text"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource constituée de texte, avec ou sans illustrations."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a resource consisting of text, with or without accompanying illustrations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30182>
    rdakit:instructionNumber "03/04/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource."@fr, "The number and type of units and/or subunits making up a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "extent"@en, "importance matérielle"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30177>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30178>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30179>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30180>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30181> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60550> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/extent.en> ;
    reg:name "extent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour importance matérielle"@fr, "has extent"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre et le type d’unités et/ou de sous-unités formant une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the number and type of units and/or subunits making up a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30183>
    rdakit:instructionNumber "3.19.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre d’octets d’un fichier numérique."@fr, "The number of bytes in a digital file."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "file size"@en, "taille du fichier"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60551> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/fileSize.en> ;
    reg:name "fileSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour taille du fichier"@fr, "has file size"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre d’octets d’un fichier numérique."@fr, "Relates a manifestation to the number of bytes in a digital file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30184>
    rdakit:instructionNumber "3.16.8" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre de canaux sonores utilisés pour réaliser un enregistrement (par exemple, un canal pour un enregistrement monophonique, deux canaux pour un enregistrement stéréophonique)."@fr, "The number of sound channels used to make a recording (e.g., one channel for a monophonic recording, two channels for a stereophonic recording)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "configuration des canaux de reproduction"@fr, "configuration of playback channels"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60552> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/configurationOfPlaybackChannels.en> ;
    reg:name "configurationOfPlaybackChannels"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour configuration des canaux de reproduction"@fr, "has configuration of playback channels"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre de canaux sonores utilisés pour réaliser un enregistrement (par exemple, un canal pour un enregistrement monophonique, deux canaux pour un enregistrement stéréophonique)."@fr, "Relates a manifestation to the number of sound channels used to make a recording (e.g., one channel for a monophonic recording, two channels for a stereophonic recording)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30185>
    rdakit:instructionNumber "3.16.7" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nombre de pistes sur une bande audio."@fr, "The number of tracks on an audiotape."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "configuration de bande magnétique"@fr, "tape configuration"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60553> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/tapeConfiguration.en> ;
    reg:name "tapeConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour configuration de bande magnétique"@fr, "has tape configuration"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nombre de pistes sur une bande audio."@fr, "Relates a manifestation to the number of tracks on an audiotape."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30186>
    rdakit:instructionNumber "03/08/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une ressource est fixé."@fr, "The physical material used for the support or backing to which the base material of a resource has been attached."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "monture"@fr, "mount"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60554> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/mount.en> ;
    reg:name "mount"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour monture"@fr, "has mount"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le matériau physique utilisé pour le support ou le renforcement, sur lequel le matériau de base d’une ressource est fixé."@fr, "Relates a manifestation to the physical material used for the support or backing to which the base material of a resource has been attached."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30187>
    rdakit:instructionNumber "03/09/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le procédé utilisé pour produire une ressource."@fr, "The process used to produce a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "méthode de production"@fr, "production method"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30188>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30189> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60560> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/productionMethod.en> ;
    reg:name "productionMethod"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour méthode de production"@fr, "has production method"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le procédé utilisé pour produire une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the process used to produce a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30188>
    rdakit:instructionNumber "03/09/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le procédé utilisé pour produire une ressource tactile (par exemple, embossage, thermoformage)."@fr, "The process used to produce a tactile resource (e.g., embossing, thermoform)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "méthode de production d’une ressource tactile"@fr, "production method for tactile resource"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60561> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/productionMethodForTactileResource.en> ;
    reg:name "productionMethodForTactileResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour méthode de production d’une ressource tactile"@fr, "has production method for tactile resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30187> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le procédé utilisé pour produire une ressource tactile (par exemple, embossage, thermoformage)."@fr, "Relates a manifestation to the process used to produce a tactile resource (e.g., embossing, thermoform)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30189>
    rdakit:instructionNumber "03/09/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le procédé utilisé pour produire un manuscrit original ou une copie."@fr, "The process used to produce an original manuscript or a copy."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "méthode de production d’un manuscrit"@fr, "production method for manuscript"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60562> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/productionMethodForManuscript.en> ;
    reg:name "productionMethodForManuscript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour méthode de production d’un manuscrit"@fr, "has production method for manuscript"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30187> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le procédé utilisé pour produire un manuscrit original ou une copie."@fr, "Relates a manifestation to the process used to produce an original manuscript or a copy."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30190>
    rdakit:instructionNumber "03/10/2002" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original d’un enregistrement audio et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une matrice de duplication de bande, un disque-épreuve)."@fr, "The relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation of audio recording"@en, "génération d’enregistrement audio"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60567> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generationOfAudioRecording.en> ;
    reg:name "generationOfAudioRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération d’enregistrement audio"@fr, "has generation of audio recording"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original d’un enregistrement audio et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une matrice de duplication de bande, un disque-épreuve)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191>
    rdakit:instructionNumber "03/01/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, un microfilm de prise de vue (première génération), une matrice (deuxième génération))."@fr, "The relationship between an original carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a first generation camera master, a second generation printing master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation"@en, "génération"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30190>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30192>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30193>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30194>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30195> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60568> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generation.en> ;
    reg:name "generation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération"@fr, "has generation"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, un microfilm de prise de vue (première génération), une matrice (deuxième génération))."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a first generation camera master, a second generation printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30192>
    rdakit:instructionNumber "03/10/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original d’une ressource numérique et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une matrice de dérivation)."@fr, "The relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation of digital resource"@en, "génération de ressource numérique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60569> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generationOfDigitalResource.en> ;
    reg:name "generationOfDigitalResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération de ressource numérique"@fr, "has generation of digital resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original d’une ressource numérique et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une matrice de dérivation)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30193>
    rdakit:instructionNumber "03/10/2005" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original d’une ressource filmique et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une copie de référence)."@fr, "The relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation of motion picture film"@en, "génération de film cinématographique"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60570> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generationOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "generationOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération de film cinématographique"@fr, "has generation of motion picture film"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original d’une ressource filmique et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une copie de référence)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30194>
    rdakit:instructionNumber "03/10/2006" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original d’une ressource sur bande vidéo et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une copie de présentation)."@fr, "The relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation of videotape"@en, "génération de bande vidéo"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60571> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generationOfVideotape.en> ;
    reg:name "generationOfVideotape"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération de bande vidéo"@fr, "has generation of videotape"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original d’une ressource sur bande vidéo et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, une copie de présentation)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30195>
    rdakit:instructionNumber "03/10/2004" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation entre un support matériel original d’une ressource sur microforme et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, matrice)."@fr, "The relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "generation of microform"@en, "génération de microforme"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60572> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/generationOfMicroform.en> ;
    reg:name "generationOfMicroform"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour génération de microforme"@fr, "has generation of microform"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30191> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation entre un support matériel original d’une ressource sur microforme et le support matériel d’une reproduction faite à partir de l’original (par exemple, matrice)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30196>
    rdakit:instructionNumber "3.14" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La relation des couleurs et des tons d’une image avec les couleurs et les tons de l’objet reproduit (par exemple, positif, négatif)."@fr, "The relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced (e.g., positive, negative)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "polarity"@en, "polarité"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60573> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/polarity.en> ;
    reg:name "polarity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour polarité"@fr, "has polarity"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la relation des couleurs et des tons d’une image avec les couleurs et les tons de l’objet reproduit (par exemple, positif, négatif)."@fr, "Relates a manifestation to the relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced (e.g., positive, negative)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30197>
    rdakit:instructionNumber "03/12/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le résultat du pliage d’une feuille imprimée pour former un cahier de feuillets (par exemple, une feuille pliée une fois pour former un in-folio, pliée deux fois pour former un in-quarto, pliée trois fois pour former un in-octavo, etc.)."@fr, "The result of folding a printed sheet to form a gathering of leaves (e.g., a sheet folded once to form a folio, twice to form a quarto, three times to form an octavo, etc.)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "book format"@en, "format du livre"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60578> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/bookFormat.en> ;
    reg:name "bookFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour format du livre"@fr, "has book format"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le résultat du pliage d’une feuille imprimée pour former un cahier de feuillets (par exemple, une feuille pliée une fois pour former un in-folio, pliée deux fois pour former un in-quarto, pliée trois fois pour former un in-octavo, etc.)."@fr, "Relates a manifestation to the result of folding a printed sheet to form a gathering of leaves (e.g., a sheet folded once to form a folio, twice to form a quarto, three times to form an octavo, etc.)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30198>
    rdakit:instructionNumber "3.15" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La taille d’une micro-image par rapport à celle de l’original à partir duquel elle a été produite."@fr, "The size of a micro-image in relation to the original from which it was produced."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "facteur de réduction"@fr, "reduction ratio"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60581> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reductionRatio.en> ;
    reg:name "reductionRatio"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour facteur de réduction"@fr, "has reduction ratio"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la taille d’une micro-image par rapport à celle de l’original à partir duquel elle a été produite."@fr, "Relates a manifestation to the size of a micro-image in relation to the original from which it was produced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30199>
    rdakit:instructionNumber "3.13" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La taille des caractères utilisés pour représenter les signes et les symboles dans une ressource."@fr, "The size of the type used to represent the characters and symbols in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "font size"@en, "taille de la police de caractères"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60582> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/fontSize.en> ;
    reg:name "fontSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour taille de la police de caractères"@fr, "has font size"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la taille des caractères utilisés pour représenter les signes et les symboles dans une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the size of the type used to represent the characters and symbols in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30200>
    rdakit:instructionNumber "3.17.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La vitesse à laquelle doit être actionné un support matériel projeté afin de produire l’image animée prévue."@fr, "The speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "projection speed"@en, "vitesse de projection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60585> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/projectionSpeed.en> ;
    reg:name "projectionSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour vitesse de projection"@fr, "has projection speed"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30127> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la vitesse à laquelle doit être actionné un support matériel projeté afin de produire l’image animée prévue."@fr, "Relates a manifestation to the speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30201>
    rdakit:instructionNumber "3.16.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La vitesse à laquelle un support matériel audio doit être utilisé pour produire le son prévu."@fr, "The speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "playing speed"@en, "vitesse de lecture"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60586> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/playingSpeed.en> ;
    reg:name "playingSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour vitesse de lecture"@fr, "has playing speed"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la vitesse à laquelle un support matériel audio doit être utilisé pour produire le son prévu."@fr, "Relates a manifestation to the speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30202>
    rdakit:instructionNumber "3.19.7" ;
    rdakit:toolkitDefinition "La vitesse à laquelle un flux audio, vidéo, etc. est destiné à être diffusé."@fr, "The speed at which streaming audio, video, etc., is designed to play."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "débit binaire codé"@fr, "encoded bitrate"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60587> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/encodedBitrate.en> ;
    reg:name "encodedBitrate"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour débit binaire codé"@fr, "has encoded bitrate"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30124> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec la vitesse à laquelle un flux audio, vidéo, etc. est destiné à être diffusé."@fr, "Relates a manifestation to the speed at which streaming audio, video, etc., is designed to play."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30203>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre propre dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "The title proper in another language and/or script."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "parallel title proper"@en, "titre propre parallèle"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60589> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelTitleProper.en> ;
    reg:name "parallelTitleProper"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre parallèle"@fr, "has parallel title proper"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre propre dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "Relates a manifestation to the title proper in another language and/or script."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30204>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2003" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre propre d’une collection dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "The title proper of a series in another language and/or script."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "parallel title proper of series"@en, "titre propre parallèle de la collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60590> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelTitleProperOfSeries.en> ;
    reg:name "parallelTitleProperOfSeries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre parallèle de la collection"@fr, "has parallel title proper of series"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre propre d’une collection dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "Relates a manifestation to the title proper of a series in another language and/or script."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30205>
    rdakit:instructionNumber "02/12/2011" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le titre propre d’une sous-collection dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "The title proper of a subseries in another language and/or script."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "parallel title proper of subseries"@en, "titre propre parallèle de la sous-collection"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60591> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/parallelTitleProperOfSubseries.en> ;
    reg:name "parallelTitleProperOfSubseries"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre propre parallèle de la sous-collection"@fr, "has parallel title proper of subseries"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le titre propre d’une sous-collection dans une autre langue et/ou écriture."@fr, "Relates a manifestation to the title proper of a subseries in another language and/or script."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30206>
    rdakit:instructionNumber "3.16.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le type de support utilisé pour enregistrer du son sur un support matériel audio (par exemple, magnétique, optique)."@fr, "The type of medium used to record sound on an audio carrier (e.g., magnetic, optical)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "recording medium"@en, "support d’enregistrement"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60594> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/recordingMedium.en> ;
    reg:name "recordingMedium"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour support d’enregistrement"@fr, "has recording medium"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30125> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le type de support utilisé pour enregistrer du son sur un support matériel audio (par exemple, magnétique, optique)."@fr, "Relates a manifestation to the type of medium used to record sound on an audio carrier (e.g., magnetic, optical)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30207>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30208>
    rdakit:instructionNumber "03/06/2016" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le matériau physique sous-jacent d’une ressource."@fr, "The underlying physical material of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "base material"@en, "matériau de base"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60596> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/baseMaterial.en> ;
    reg:name "baseMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour matériau de base"@fr, "has base material"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le matériau physique sous-jacent d’une ressource."@fr, "Relates a manifestation to the underlying physical material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30209>
    rdakit:instructionNumber "02/03/2009" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Le nom unique attribué à une ressource par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "The unique name assigned to a resource by an ISSN registration agency."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "key title"@en, "titre-clé"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60597> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/keyTitle.en> ;
    reg:name "keyTitle"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour titre-clé"@fr, "has key title"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30134> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec le nom unique attribué à une ressource par une agence d’enregistrement de l’ISSN."@fr, "Relates a manifestation to the unique name assigned to a resource by an issn registration agency."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30210>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that accompanies or is accompanied by the manifestation."@en, "Manifestation qui accompagne la manifestation ou est accompagnée par elle."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "accompanying manifestation relationship"@en, "relation de manifestation d’accompagnement"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30027> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60709> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/accompanyingManifestationRelationship.en> ;
    reg:name "accompanyingManifestationRelationship"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour relation de manifestation d’accompagnement"@fr, "has accompanying manifestation relationship with"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30210> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui accompagne la manifestation ou est accompagnée par elle."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that accompanies or is accompanied by the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30211>
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1008> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30212>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is equivalent to the manifestation."@en, "Manifestation qui est équivalente à la manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "equivalent manifestation relationship"@en, "relation de manifestation équivalente"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30024> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60712> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/equivalentManifestationRelationship.en> ;
    reg:name "equivalentManifestationRelationship"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour relation de manifestation équivalente"@fr, "has equivalent manifestation relationship with"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30212> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est équivalente à la manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is equivalent to the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30213>
    rdakit:toolkitDefinition "A manifestation that is contained in or contains the manifestation."@en, "Manifestation qui est contenue dans la manifestation ou la contient."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "relation de manifestation tout-partie"@fr, "whole-part manifestation relationship"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30020>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30033> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60714> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/wholePartManifestationRelationship.en> ;
    reg:name "wholePartManifestationRelationship"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour relation de manifestation tout-partie"@fr, "has whole-part manifestation relationship with"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30048> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une manifestation qui est contenue dans la manifestation ou la contient."@fr, "Relates a manifestation to a manifestation that is contained in or contains the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30214>
    rdakit:instructionNumber "3.21" ;
    rdakit:toolkitDefinition "A note providing information on attributes of the carrier or carriers of the manifestation."@en, "Note fournissant de l’information sur les attributs du ou des supports matériels de la manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "note on carrier"@en, "note sur le support matériel"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30060>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30061> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60470> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/noteOnCarrier.en> ;
    reg:name "noteOnCarrier"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour note sur le support matériel"@fr, "has note on carrier"@en ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une note fournissant de l’information sur les attributs du ou des supports matériels de la manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a note providing information on attributes of the carrier or carriers of the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30215>
    rdakit:toolkitDefinition "A person, family, or corporate body responsible for the production of paper used to manufacture a manifestation."@en, "Personne, famille ou collectivité responsable de la production du papier utilisé pour fabriquer une manifestation."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "papermaker"@en, "papetier"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60746> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/papermaker.en> ;
    reg:name "papermaker"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "a pour papetier"@fr, "has papermaker"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30082> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/a/P50242> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une personne, famille ou collectivité responsable de la production du papier utilisé pour fabriquer une manifestation."@fr, "Relates a manifestation to a person, family, or corporate body responsible for the production of paper used to manufacture a manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30216>
    rdakit:instructionNumber "3.7.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of applied material"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30223> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60767> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfAppliedMaterial.en> ;
    reg:name "detailsOfAppliedMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of applied material"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a physical or chemical substance applied to a base material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30217>
    rdakit:instructionNumber "3.6.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the underlying physical material of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of base material"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60768> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfBaseMaterial.en> ;
    reg:name "detailsOfBaseMaterial"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of base material"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the underlying physical material of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30218>
    rdakit:instructionNumber "3.12.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the result of folding a printed sheet to form a gathering of leaves (e.g., a sheet folded once to form a folio, twice to form a quarto, three times to form an octavo, etc.)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of book format"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60769> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfBookFormat.en> ;
    reg:name "detailsOfBookFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of book format"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the result of folding a printed sheet to form a gathering of leaves (e.g., a sheet folded once to form a folio, twice to form a quarto, three times to form an octavo, etc.)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30219>
    rdakit:instructionNumber "3.18.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a system used to format a video resource for television broadcast."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of broadcast standard"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60770> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfBroadcastStandard.en> ;
    reg:name "detailsOfBroadcastStandard"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of broadcast standard"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30250> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a system used to format a video resource for television broadcast."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30220>
    rdakit:instructionNumber "3.16.8.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the number of sound channels used to make a recording (e.g., one channel for a monophonic recording, two channels for a stereophonic recording)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of configuration of playback channels"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60771> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfConfigurationOfPlaybackChannels.en> ;
    reg:name "detailsOfConfigurationOfPlaybackChannels"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of configuration of playback channels"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the number of sound channels used to make a recording (e.g., one channel for a monophonic recording, two channels for a stereophonic recording)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30221>
    rdakit:instructionNumber "3.19.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a technical specification relating to the digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of digital file characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30222>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30224>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30225> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60772> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfDigitalFileCharacteristic.en> ;
    reg:name "detailsOfDigitalFileCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of digital file characteristic"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a technical specification relating to the digital encoding of text, image, audio, video, and other types of data in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30222>
    rdakit:instructionNumber "3.19.8.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the encoding of geospatial information in a cartographic resource (e.g., topology level, compression)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of digital representation of cartographic content"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60773> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfDigitalRepresentationOfCartographicContent.en> ;
    reg:name "detailsOfDigitalRepresentationOfCartographicContent"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of digital representation of cartographic content"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30221> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the encoding of geospatial information in a cartographic resource (e.g., topology level, compression)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30223>
    rdakit:instructionNumber "3.7.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche (e.g., silver halide)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of emulsion on microfilm and microfiche"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60774> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfEmulsionOnMicrofilmAndMicrofiche.en> ;
    reg:name "detailsOfEmulsionOnMicrofilmAndMicrofiche"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of emulsion on microfilm and microfiche"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30216> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a suspension of light-sensitive chemicals used as a coating on a microfilm or microfiche (e.g., silver halide)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30224>
    rdakit:instructionNumber "3.19.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of encoding format"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60775> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfEncodingFormat.en> ;
    reg:name "detailsOfEncodingFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of encoding format"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30221> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a schema, standard, etc., used to encode the digital content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30225>
    rdakit:instructionNumber "3.19.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a general type of data content encoded in a computer file."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of file type"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60776> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfFileType.en> ;
    reg:name "detailsOfFileType"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of file type"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30221> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a general type of data content encoded in a computer file."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30226>
    rdakit:instructionNumber "3.13.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the size of the type used to represent the characters and symbols in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of font size"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60777> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfFontSize.en> ;
    reg:name "detailsOfFontSize"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of font size"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the size of the type used to represent the characters and symbols in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30227>
    rdakit:instructionNumber "3.10.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation of audio recording"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60778> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGenerationOfAudioRecording.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfAudioRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation of audio recording"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original audio carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a tape duplication master, a test pressing)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30228>
    rdakit:instructionNumber "3.10.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation of digital resource"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60779> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGenerationOfDigitalResource.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfDigitalResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation of digital resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original carrier of a digital resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a derivative master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30229>
    rdakit:instructionNumber "3.10.4.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation of microform"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60780> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGenerationOfMicroform.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfMicroform"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation of microform"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original microform carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30230>
    rdakit:instructionNumber "3.10.5.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation of motion picture film"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60781> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGenerationOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation of motion picture film"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original carrier of a motion picture film resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a reference print)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30231>
    rdakit:instructionNumber "3.10.6.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation of videotape"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60782> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGenerationOfVideotape.en> ;
    reg:name "detailsOfGenerationOfVideotape"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation of videotape"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original carrier of a videotape resource and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a show copy)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30232>
    rdakit:instructionNumber "3.16.5.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the groove width of an analog disc or the groove pitch of an analog cylinder."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of groove characteristic"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60783> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGrooveCharacteristic.en> ;
    reg:name "detailsOfGrooveCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of groove characteristic"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the groove width of an analog disc or the groove pitch of an analog cylinder."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30233>
    rdakit:instructionNumber "3.11.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of layout"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60784> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfLayout.en> ;
    reg:name "detailsOfLayout"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of layout"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the arrangement of text, images, tactile notation, etc., in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30234>
    rdakit:instructionNumber "3.8.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the physical material used for the support or backing to which the base material of a resource has been attached."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of mount"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60785> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfMount.en> ;
    reg:name "detailsOfMount"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of mount"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the physical material used for the support or backing to which the base material of a resource has been attached."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30235>
    rdakit:instructionNumber "3.16.4.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of playing speed"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60786> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfPlayingSpeed.en> ;
    reg:name "detailsOfPlayingSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of playing speed"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the speed at which an audio carrier must be operated to produce the sound intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30236>
    rdakit:instructionNumber "3.14.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced (e.g., positive, negative)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of polarity"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60787> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfPolarity.en> ;
    reg:name "detailsOfPolarity"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of polarity"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship of the colours and tones in an image to the colours and tones of the object reproduced (e.g., positive, negative)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30237>
    rdakit:instructionNumber "3.17.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the format used in the production of a projected image (e.g., Cinerama, Imax)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of presentation format"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60788> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfPresentationFormat.en> ;
    reg:name "detailsOfPresentationFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of presentation format"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the format used in the production of a projected image (e.g., Cinerama, Imax)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30238>
    rdakit:instructionNumber "3.9.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the process used to produce a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of production method"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30239>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30240> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60789> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfProductionMethod.en> ;
    reg:name "detailsOfProductionMethod"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of production method"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the process used to produce a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30239>
    rdakit:instructionNumber "3.9.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the process used to produce an original manuscript or a copy."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of production method for manuscript"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60790> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfProductionMethodForManuscript.en> ;
    reg:name "detailsOfProductionMethodForManuscript"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of production method for manuscript"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30238> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the process used to produce an original manuscript or a copy."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30240>
    rdakit:instructionNumber "3.9.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the process used to produce a tactile resource (e.g., embossing, thermoform)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of production method for tactile resource"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60791> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfProductionMethodForTactileResource.en> ;
    reg:name "detailsOfProductionMethodForTactileResource"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of production method for tactile resource"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30238> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the process used to produce a tactile resource (e.g., embossing, thermoform)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30241>
    rdakit:instructionNumber "3.17.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of projection characteristic of motion picture film"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30242> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60792> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfProjectionCharacteristicOfMotionPictureFilm.en> ;
    reg:name "detailsOfProjectionCharacteristicOfMotionPictureFilm"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of projection characteristic of motion picture film"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a technical specification relating to the projection of a motion picture film."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30242>
    rdakit:instructionNumber "3.17.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of projection speed"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60793> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfProjectionSpeed.en> ;
    reg:name "detailsOfProjectionSpeed"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of projection speed"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30241> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the speed at which a projected carrier must be operated to produce the moving image intended."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30243>
    rdakit:instructionNumber "3.16.3.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the type of medium used to record sound on an audio carrier (e.g., magnetic, optical)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of recording medium"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60794> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfRecordingMedium.en> ;
    reg:name "detailsOfRecordingMedium"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of recording medium"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the type of medium used to record sound on an audio carrier (e.g., magnetic, optical)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30244>
    rdakit:instructionNumber "3.15.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the size of a micro-image in relation to the original from which it was produced."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of reduction ratio"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60795> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfReductionRatio.en> ;
    reg:name "detailsOfReductionRatio"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of reduction ratio"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the size of a micro-image in relation to the original from which it was produced."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245>
    rdakit:instructionNumber "3.16.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of sound characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30220>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30232>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30243>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30246>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30247>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30248>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30249> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60796> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfSoundCharacteristic.en> ;
    reg:name "detailsOfSoundCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of sound characteristic"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a technical specification relating to the encoding of sound in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30246>
    rdakit:instructionNumber "3.16.9.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of an equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of special playback characteristic"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60797> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfSpecialPlaybackCharacteristic.en> ;
    reg:name "detailsOfSpecialPlaybackCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of special playback characteristic"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of an equalization system, noise reduction system, etc., used in making an audio recording."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30247>
    rdakit:instructionNumber "3.16.7.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the number of tracks on an audiotape."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of tape configuration"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60798> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfTapeConfiguration.en> ;
    reg:name "detailsOfTapeConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of tape configuration"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the number of tracks on an audiotape."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30248>
    rdakit:instructionNumber "3.16.6.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the configuration of the audio track on a sound-track film (e.g., centre track)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of track configuration"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60799> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfTrackConfiguration.en> ;
    reg:name "detailsOfTrackConfiguration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of track configuration"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the configuration of the audio track on a sound-track film (e.g., centre track)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30249>
    rdakit:instructionNumber "3.16.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the method used to encode audio content for playback (e.g., analog or digital)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of type of recording"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60800> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfTypeOfRecording.en> ;
    reg:name "detailsOfTypeOfRecording"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of type of recording"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30245> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the method used to encode audio content for playback (e.g., analog or digital)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30250>
    rdakit:instructionNumber "3.18.1.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a technical specification relating to the encoding of video images in a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of video characteristic"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30219>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30251> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60801> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfVideoCharacteristic.en> ;
    reg:name "detailsOfVideoCharacteristic"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of video characteristic"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a technical specification relating to the encoding of video images in a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30251>
    rdakit:instructionNumber "3.18.2.4" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of a standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of video format"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60802> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfVideoFormat.en> ;
    reg:name "detailsOfVideoFormat"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of video format"@en ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30250> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of a standard, etc., used to encode the analog video content of a resource."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30252>
    rdakit:instructionNumber "3.10.1.3" ;
    rdakit:toolkitDefinition "Details of the relationship between an original carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a first generation camera master, a second generation printing master)."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "details of generation"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30227>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30228>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30229>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30230>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30231> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60803> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/detailsOfGeneration.en> ;
    reg:name "detailsOfGeneration"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "has details of generation"@en ;
    skos:definition "Relates a manifestation to details of the relationship between an original carrier and the carrier of a reproduction made from the original (e.g., a first generation camera master, a second generation printing master)."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30253>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that is about the manifestation."@en ;
    rdakit:toolkitLabel "subject of (manifestation)"@en ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60806> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/subjectOfManifestation.en> ;
    reg:name "subjectOfManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "is subject of (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10283> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10259> ;
    skos:definition "Relates a manifestation to a work that is about the manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that describes a described manifestation."@en, "Œuvre qui décrit une manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "described in (manifestation)"@en, "décrit dans (manifestation)"@fr ;
    reg:hasSubproperty <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30255>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30256>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30257>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30258>, <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30259> ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60215> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/describedInManifestation.en> ;
    reg:name "describedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est décrit dans (manifestation)"@fr, "is described in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30253> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10271> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui décrit une manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a work that describes a described manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30255>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that examines the source manifestation to identify its components and their relations."@en, "Œuvre qui examine la manifestation source pour identifier ses composantes et leurs relations."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "analysed in (manifestation)"@en, "analysé dans (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60219> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/analysedInManifestation.en> ;
    reg:name "analysedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est analysé dans (manifestation)"@fr, "is analysed in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10272> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui examine la manifestation source pour identifier ses composantes et leurs relations."@fr, "Relates a manifestation to a work that examines the source manifestation to identify its components and their relations."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30256>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that contains a set of explanatory or critical notes on the described manifestation."@en, "Œuvre qui contient un ensemble de notes explicatives ou critiques sur la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "commentaire dans (manifestation)"@fr, "commentary in (manifestation)"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60213> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/commentaryInManifestation.en> ;
    reg:name "commentaryInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est le commentaire dans (manifestation)"@fr, "is commentary in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10276> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui contient un ensemble de notes explicatives ou critiques sur la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a work that contains a set of explanatory or critical notes on the described manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30257>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that contains a critical evaluation of the described manifestation."@en, "Œuvre qui contient une évaluation critique de la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "critiqued in (manifestation)"@en, "critiqué dans (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60212> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/critiquedInManifestation.en> ;
    reg:name "critiquedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est critiqué dans (manifestation)"@fr, "is critiqued in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10275> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui contient une évaluation critique de la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a work that contains a critical evaluation of the described manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30258>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that examines or judges the described manifestation."@en, "Œuvre qui examine ou juge la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "evaluated in (manifestation)"@en, "évalué dans (manifestation)"@fr ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60218> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/evaluatedInManifestation.en> ;
    reg:name "evaluatedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est évalué dans (manifestation)"@fr, "is evaluated in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10273> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui examine ou juge la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a work that examines or judges the described manifestation."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/m/P30259>
    rdakit:toolkitDefinition "A work that contains a brief evaluation of the described manifestation."@en, "Œuvre qui contient une brève évaluation de la manifestation décrite."@fr ;
    rdakit:toolkitLabel "recensé dans (manifestation)"@fr, "reviewed in (manifestation)"@en ;
    reg:hasUnconstrained <http://rdaregistry.info/Elements/u/P60211> ;
    reg:lexicalAlias <http://rdaregistry.info/Elements/m/reviewedInManifestation.en> ;
    reg:name "reviewedInManifestation"@en ;
    reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
    a rdf:Property ;
    rdfs:domain <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
    rdfs:isDefinedBy <http://rdaregistry.info/Elements/m/> ;
    rdfs:label "est recensé dans (manifestation)"@fr, "is reviewed in (manifestation)"@en ;
    rdfs:range <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001> ;
    rdfs:subPropertyOf <http://rdaregistry.info/Elements/m/P30254> ;
    owl:inverseOf <http://rdaregistry.info/Elements/w/P10274> ;
    skos:definition "Met une manifestation en relation avec une œuvre qui contient une brève évaluation de la manifestation décrite."@fr, "Relates a manifestation to a work that contains a brief evaluation of the described manifestation."@en .

