<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdakit="http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:reg="http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">

<!-- Scheme: RDA Recording Methods -->
    <skos:ConceptScheme rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods">
        <dc:title>RDA Recording Methods</dc:title>
    </skos:ConceptScheme>

<!-- Concept: identifier  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1003" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/12513"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">identifier</skos:prefLabel>
      <skos:notation xml:lang="en">1003</skos:notation>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">identifier</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities within a local domain, or a notation for a term from a controlled vocabulary that is assigned to an aspect of the entity.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="en">Includes an identifier or notation taken from a vocabulary encoding scheme.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">identifiant</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">identifiant</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou bien en une notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités au sein d’un domaine local ou notation qui provient d’un vocabulaire contrôlé et est assignée à un aspect de l’entité.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fr">Comprend un identifiant ou une notation provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">identifikator</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">identifikator</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Registreringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten. </skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Streng der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter inden for et lokalt domæne, eller en notation fra et kontrolleret vokabular, der er tildelt et aspekt af entiteten.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="da">Omfatter en identifikator eller notation taget fra et vokabularkodningsskema.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">tunniste</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">tunniste</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin sen erottamiseksi muista paikallisen nimialueen entiteeteistä tai jossa kontrolloidun sanaston notaatio on liitetty entiteetin ominaisuuteen.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fi">Merkintätapa sisältää tunnisteen tai sanaston merkintäjärjestelmän notaation.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">identificador</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">identificador</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Mètode d'enregistrament que és una cadena que és assignada a una entitat en format llegible per màquina per diferenciar l'entitat d'altres entitats dins un domini local, o una notació obtinguda d'un vocabulari  controlat que és assignada a un aspecte de l'entitat.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Cadena que és assignada a una entitat per diferenciar l'entitat d'altres entitats dins un domini local, o una notació obtinguda d'un vocabulari controlat que és assignada a un aspecte de l'entitat.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="ca">Inclou un identificador o una notació obtinguts d'un esquema de codificació d'un vocabulari.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">αναγνωριστικό</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">αναγνωριστικό</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας μηχαναγνώσιμος αλφαριθμητικός χαρακτήρας, ο οποίος ανατίθεται σε μια οντότητα προκειμένου να διαφοροποιήσει μια οντότητα από άλλες οντότητες εντός ενός τοπικού τομέα, ή μια σημειογραφία για έναν όρο από ένα ελεγχόμενο λεξιλόγιο ο οποίος ανατίθεται σε μια πτυχή της οντότητας. </skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας μηχαναγνώσιμος αλφαριθμητικός χαρακτήρας, ο οποίος ανατίθεται σε μια οντότητα προκειμένου να διαφοροποιήσει μια οντότητα από άλλες οντότητες εντός ενός τοπικού τομέα, ή μια σημειογραφία για έναν όρο από ένα ελεγχόμενο λεξιλόγιο ο οποίος ανατίθεται σε μια πτυχή της οντότητας. </rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="el">Περιλαμβάνει ένα αναγνωριστικό ή μια σημειογραφία που αντλείται από ένα σχήμα κωδικοποίησης [του] λεξιλογίου. </skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: IRI  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1004" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/12514"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">IRI</skos:prefLabel>
      <skos:notation xml:lang="en">1004</skos:notation>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A recording method that is a machine-readable string that is assigned to an entity in order to differentiate the entity from other entities, or to an aspect of an entity, within the global domain of the semantic web and open linked data.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">IRI</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne assignée à une entité sous forme lisible par machine dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Chaîne qui est assignée à une entité dans le but de différencier l’entité d’autres entités, ou à un aspect d’une entité, au sein du domaine mondial du Web sémantique et des données ouvertes liées.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">IRI</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Registeringsmetode, der er en streng i maskinlæsbar form tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Streng, der er tildelt en entitet for at differentiere entiteten fra andre entiteter, eller til et aspekt af en entitet, inden for det globale domæne af den semantiske web og åbne linkede data.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">IRI</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa semanttisen webin ja avoimen linkitetyn datan kansainväliseen nimialueeseen sisältyvä koneluettava merkkijono on liitetty entiteettiin tai entiteetin ominaisuuteen niiden erottamiseksi muista entiteeteistä ja niiden ominaisuuksista.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">IRI</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Mètode d'enregistrament que és una cadena que s'assigna a una entitat en format llegible per màquina per diferenciar l'entitat d'altres entitats, o assignada a un aspecte d'una entitat, dins el domini global de la web semàntica i de les dades enllaçades obertes.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Cadena que s'assigna a una entitat per diferenciar l'entitat d'altres entitats, o assignada a un aspecte d'una entitat, dins el domini global de la web semàntica i de les dades enllaçades obertes.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">IRI</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">IRI</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας μηχαναγνώσιμος αλφαριθμητικός χαρακτήρας, ο οποίος ανατίθεται σε μια οντότητα προκειμένου να τη διαφοροποιήσει από άλλες οντότητες ή σε μια πτυχή μιας οντότητας εντός του παγκόσμιου τομέα του σημασιολογικού ιστού και των ανοικτών συνδεδεμένων δεδομένων. </skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας μηχαναγνώσιμος αλφαριθμητικός χαρακτήρας, ο οποίος ανατίθεται σε μια οντότητα προκειμένου να τη διαφοροποιήσει από άλλες οντότητες ή σε μια πτυχή μιας οντότητας εντός του παγκόσμιου τομέα του σημασιολογικού ιστού και των ανοικτών συνδεδεμένων δεδομένων. </rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: structured description  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1002" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/12512"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">structured description</skos:prefLabel>
      <skos:notation xml:lang="en">1002</skos:notation>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">structured description</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A recording method that is a human-readable string that is a full or partial description of an entity that is based on a string encoding scheme, or is a controlled term that describes an aspect of an entity.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A recording method that is a human-readable string that is a full or partial description of an entity that is based on a string encoding scheme, or is a controlled term that describes an aspect of an entity.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="en">Includes an access point or a controlled term taken from a vocabulary encoding scheme.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">description structurée</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">description structurée</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle et lisible par une personne d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle d’une entité basée sur un schéma d’encodage de syntaxe ou de chaînes ou bien en un terme contrôlé décrivant un aspect d’une entité.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fr">Comprend un point d’accès ou un terme contrôlé provenant d’un schéma d’encodage de vocabulaire.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">struktureret beskrivelse</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">struktureret beskrivelse</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Registreringsmetode, der er en streng, der er en helt eller delvis læsbar beskrivelse i et strengkodningsskema baseret på syntaks eller strenge eller en kontrolleret term, der beskriver et aspekt af en entitet.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Streng, der er en hel eller delvis beskrivelse af en entitet baseret på en syntaks- eller strengkodningsskema eller en kontrolleret term der beskriver et aspekt af en entitet.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="da">Omfatter en søgeindgang eller en kontrolleret term der er tagen fra et vokabularkodningsskema.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">rakenteistettu kuvailu</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">rakenteistettu kuvailu</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa merkkijono on ihmissilmin luettava merkkijonon merkintäjärjestelmään perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa merkkijono on ihmissilmin luettava merkkijonon merkintäjärjestelmään perustuva entiteetin kokonainen tai osittainen kuvailu tai kontrolloitu entiteetin ominaisuutta kuvaava termi.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fi">Merkintätapa sisältää hakutiedon tai sanaston merkintäjärjestelmän kontrolloidun termin.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">descripció estructurada</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">descripció estructurada</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Mètode d'enregistrament que és una cadena que és una descripció completa o parcial d'una entitat llegible per humans basada en una sintaxi o en una cadena d'esquema de codificació o un terme que descriu un aspecte d'una entitat.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Cadena que és una descripció completa o parcial d'una entitat basada en una sintaxi o en una cadena d'esquema de codificació o un terme descriu un aspecte d'una entitat.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="ca">Inclou un punt d'accés o un terme controlat obtingut d'un esquema de codificació d'un vocabulari.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">δομημένη περιγραφή</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">δομημένη περιγραφή</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι είτε ένας αλφαριθμητικός χαρακτήρας σε μορφή αναγνώσιμη από άνθρωπο, ο οποίος είναι μια πλήρης ή μερική περιγραφή μιας οντότητας που βασίζεται σε ένα αλφαριθμητικό σχήμα κωδικοποίησης είτε ένας ελεγχόμενος όρος που περιγράφει μια οντότητα. </skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι είτε ένας αλφαριθμητικός χαρακτήρας σε μορφή αναγνώσιμη από άνθρωπο, ο οποίος είναι μια πλήρης ή μερική περιγραφή μιας οντότητας που βασίζεται σε ένα αλφαριθμητικό σχήμα κωδικοποίησης είτε ένας ελεγχόμενος όρος που περιγράφει μια οντότητα. </rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="el">Περιλαμβάνει ένα σημείο πρόσβασης ή έναν ελεγχόμενο όρο ο οποίος αντλείται από ένα σχήμα κωδικοποίησης [του] λεξιλογίου. </skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: unstructured description  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods/1001" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARecordingMethods"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/12497"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">unstructured description</skos:prefLabel>
      <skos:notation xml:lang="en">1001</skos:notation>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">unstructured description</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A recording method that is a human-readable string that is an uncontrolled full or partial description of an entity or an uncontrolled term describing an aspect of an entity.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="en">Includes a note, a transcription, a name or title as it appears in a source of information, and an uncontrolled term.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">description non structurée</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">description non structurée</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Méthode d'enregistrement qui consiste en une chaîne consistant en une description complète ou partielle, non contrôlée et lisible par une personne d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Chaîne qui consiste en une description complète ou partielle non contrôlée d’une entité ou bien en un terme non contrôlé décrivant un aspect d’une entité.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fr">Comprend une note, une transcription, un nom ou un titre tel qu’il figure sur une source d’information et un terme non contrôlé.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ustruktureret beskrivelse</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">ustruktrureret beskrivelse</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Registreringsmetode, der er en streng, der er en ukontrolleret, læsbar, hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Streng, der er en ukontrolleret hel eller delvis beskrivelse af en entitet eller et ukontrolleret udtryk, der beskriver et aspekt af en entitet.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="da">Omfatter en note, en transskription, et navn eller en titel som den optræder i en informationskilde, og en ukontrolleret term.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">rakenteistamaton kuvailu</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">rakenteistamaton kuvailu</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa merkkijono on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaava termi.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Merkintätapa, jossa merkkijono on kontrolloimaton ihmissilmin luettava kokonainen tai osittainen entiteetin kuvailu tai kontrolloimaton entiteetin ominaisuutta kuvaava termi.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="fi">Merkintätapa sisältää huomautuksen, transkriboinnin tai tiedonlähteessä esiintyvässä muodossa olevan nimen tai nimekkeen sekä kontrolloimattoman termin.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">descripció no estructurada</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">descripció no estructurada</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Mètode d'enregistrament que és una cadena que és una descripció no controlada completa o parcial d'una entitat llegible per humans o un terme no controlat que descriu un aspecte d'una entitat.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Cadena que és una descripció no controlada completa o parcial d'una entitat o un terme no controlat que descriu un aspecte d'una entitat.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="ca">Inclou una nota, una transcripció, un nom o un títol tal com figura a la font d'informació, i un terme no controlat.</skos:scopeNote>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">μη δομημένη περιγραφή</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="el">μη δομημένη περιγραφή</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας αλφαριθμητικός χαρακτήρας σε μορφή αναγνώσιμη από άνθρωπο, ο οποίος είναι μια μη ελεγχόμενη πλήρης ή μερική περιγραφή μιας οντότητας ή ένας μη ελεγχόμενος όρος που περιγράφει μια πτυχή μιας οντότητας. </skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="el">Μια μέθοδος καταγραφής που είναι ένας αλφαριθμητικός χαρακτήρας σε μορφή αναγνώσιμη από άνθρωπο, ο οποίος είναι μια μη ελεγχόμενη πλήρης ή μερική περιγραφή μιας οντότητας ή ένας μη ελεγχόμενος όρος που περιγράφει μια πτυχή μιας οντότητας. </rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:scopeNote xml:lang="el">Περιλαμβάνει μια σημείωση, μια μεταγραφή, ένα όνομα ή τίτλο όπως εμφανίζεται στην πηγή πληροφοριών και έναν μη ελεγχόμενο όρο. </skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

<!-- Status properties used in this document  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Published</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>

</rdf:RDF>